<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[温柔的力量]]></title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sophia-anyi.github.io/"/>
  <updated>2016-08-11T12:25:16.000Z</updated>
  <id>http://sophia-anyi.github.io/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Sophia Xiang]]></name>
    <email><![CDATA[sophia_anyi@foxmail.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[初遇英国]]></title>
    <link href="http://sophia-anyi.github.io/2016/07/27/micro-documentary-first-time-to-UK/"/>
    <id>http://sophia-anyi.github.io/2016/07/27/micro-documentary-first-time-to-UK/</id>
    <published>2016-07-27T12:19:02.000Z</published>
    <updated>2016-08-11T12:25:16.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我是曾身无分文、穷游英格兰、苏格兰、威尔士二十多天的女背包客。虽然我很平凡，但是却经历着不平凡的旅行故事。我走过很多的路，去过很多的城市，也见过很多的人。</p>
<a id="more"></a>
<p>两年前，一场前往不列颠的说走就走的旅行，改变了我的人生航向。从背包客到留学生，角色的转化让我能够以不同的视角，不同的方式，看到了不一样的英国。从今以后，我会陪伴微世界所有的朋友，每周向大家讲述一个我的旅行奇遇！</p>
<p>说起英国，可能会有无数个词汇从我们的脑海里蹦出来：英伦风、绅士、超长待机的女王、蒸汽机、大笨钟、BBC、福尔摩斯、哈利波特、大英博物馆、雾都还有地铁……和大多数人一样，在第一次去英国之前，这些就是英国在我脑海里的印象。</p>
<p>第一次到达位于北大西洋与北海之间，与法国隔海相望的英国，我就领略到了它独特的地理位置、悠久的历史以及英国人勇敢积极的性格。这些都成就了日不落帝国的辉煌。18世纪，工业革命在此爆发：大规模机械化的生产代替了人工劳动，大大的提高了生产力。英国人至今也为之感到自豪。他们认为工业革命打开了世界机械化的新纪元，英国成了「世界的工厂」。于是在21世纪的今天，英国很多城市依旧保持了工业革命时期的印记。</p>
<p>两年前，我背包旅行，在不到一个月的时间里，深度游览了英格兰、威尔士和苏格兰的不同城市：伦敦、巴斯、约克、牛津、斯旺西、卡迪夫、曼切斯特、爱丁堡以及最北边的因佛内斯。这里没有夏天，只有湿冷的空气、尖耸的教堂、跨越几个世纪的古堡、温馨浪漫的英式下午茶、令人记忆犹新的英式幽默、炸鱼和薯条的美食探戈，以及爱恨交织的英格兰的雨。这些与中国完全不同的体验，给我留下了深刻的印象。</p>
<p>在到达英国之前，我一直不能理解为什么英国人那么喜欢谈论天气。当我来到英国，经历过这边阴冷潮湿又多变的天气之后，才终于能够理解。英国的一天之中，你可以感受到春夏秋冬到时序更迭，也可以体验到阴晴雨雾风的变幻。早上可能是晴空万里，中午就变脸成阴转多云，下午又瞬间大雨倾盆。你甚至可以在春夏交际的时节，被突如其来的冰雹打的措手不及。英国多天气，总是给人惊喜，有时又令人忧伤，给英国的绅士淑女们带来了无数的话题。</p>
<p>作为最早开放的国家，你在英国可以吃到世界各地的美食。最受欢迎的，除了本地的炸鱼和薯条，还有意大利菜、印度菜和中国菜。除此之外，你可以在超市里买到当天从农场里采摘、生产的水果、蔬菜、肉类、奶和面包。英国人对品质对要求很高，他们不喜欢过夜的菜品。所以每到晚上，没有卖掉的菜品就会被半价处理掉；有时候实在卖不出去了，就会直接扔进垃圾桶。</p>
<p>有一天晚上，我和朋友路过超市，看到一个穿着讲究的姑娘从垃圾桶里翻出好几把蔬菜。朋友好奇地问那个姑娘是干什么工作的，为什么这样做。那个姑娘笑着的对我们说，她是英国人，公司白领，她觉得这些蔬菜都非常新鲜，扔掉怪可惜的。呃，当时我也不知说什么好。</p>
<p>在伦敦游览时，我以沙发客的身份住在了一对波兰情侣 Andrew 和 Magda 家。他们本科毕业于电影专业，现在在伦敦的一家餐馆工作：男的是厨师，女的是服务员。他们工作很辛苦，每天起早贪黑的。按照他们的说法，他们来英国是为了攒钱、学英语，然后去美国好莱坞追梦。在见面之前，我们并没有深入的交流过，却直接把钥匙交给了我。这份无条件的信任让我在惊讶之余，也能在异国他乡体会到了无比的温暖。</p>
<p>韩寒的《后会无期》当中有一句话：「你都没有看过世界，哪里来的世界观？」想想也有点道理。我们在年轻的时候或是背包远行、或是出国留学又或是出国工作，其实都是看世界的一种方式。旅行就是生命中不断创造回忆的过程。</p>
<p>于是，走着走着，我们会发现路越来越宽，风景越来越迷人，对生活的感悟越来越透彻，内心也不再浮躁。在看世界的过程中，我们感受着不同文化的碰撞，收获着友谊，也能够遇见最美的自己。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>我是曾身无分文、穷游英格兰、苏格兰、威尔士二十多天的女背包客。虽然我很平凡，但是却经历着不平凡的旅行故事。我走过很多的路，去过很多的城市，也见过很多的人。</p>]]>
    
    </summary>
    
      <category term="London" scheme="http://sophia-anyi.github.io/tags/London/"/>
    
      <category term="Travel" scheme="http://sophia-anyi.github.io/tags/Travel/"/>
    
      <category term="UK" scheme="http://sophia-anyi.github.io/tags/UK/"/>
    
      <category term="微纪实" scheme="http://sophia-anyi.github.io/categories/%E5%BE%AE%E7%BA%AA%E5%AE%9E/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
