<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[温柔的力量]]></title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sophia-anyi.github.io/"/>
  <updated>2016-08-11T14:11:27.000Z</updated>
  <id>http://sophia-anyi.github.io/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Sophia Xiang]]></name>
    <email><![CDATA[sophia_anyi@foxmail.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[消失的神秘黑衣人：玛丽金巷奇遇记]]></title>
    <link href="http://sophia-anyi.github.io/2016/08/10/micro-documentary-advanture-in-Mary-King-s-Close/"/>
    <id>http://sophia-anyi.github.io/2016/08/10/micro-documentary-advanture-in-Mary-King-s-Close/</id>
    <published>2016-08-10T14:02:08.000Z</published>
    <updated>2016-08-11T14:11:27.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这一切好像是梦，但真的不是。</p>
<p>「跟我来，我要告诉你这个关于爱丁堡尘封多年的秘密」。一个身穿黑色大衣、黑色皮鞋，戴着黑色礼貌的中年男子从大衣口袋里掏出一本书。他指了指这本书的封面。这本书的封面上写着「地下之城」。我有种恍如隔世的感觉。</p>
<a id="more"></a>
<p>我跟随着神秘黑衣人以及和一群探险者们走进了一个叫「玛丽金」（Mary King’s Close）的小巷，巷子很黑，深不见底。铺满鹅卵石的通道很狭窄，两侧是高高的石头房子。我抬头仰望天空，有种一线天的感觉，压抑的让我喘不上气。</p>
<p>一阵冷风刺透我的心脏，我感觉有人在拉扯着自己的衣服，胳膊和腿貌似也碰到了软软的物体，我真的无比的恐惧。</p>
<p>我抬头看见前方有几条绳子上面挂满了破旧不堪的衣服。这是谁的衣服？为什么会挂在这里？很难想象，这样的房子终年不见阳光，甚至没有窗户。屋子里没有供暖设施，没有电灯，整体一片萧条黑暗、毫不夸张的说这条件还不如我们现在的废物储藏室。</p>
<p>身边一同探险的人把单反相机递到了我的面前。透过微暗的烛光，我确实看到照片里有个白色的影子。随后同行的好几个人的相机里面都捕捉到了这个白色的影子。大家都沉默了，心顿时提到了嗓子眼儿。</p>
<p>我们走到了一个墙角，我看到很多各式各样的毛绒玩具堆了很高。</p>
<p>「你有没有听到小孩的哭声？」一个探险者问我。</p>
<p>我竖起耳朵仔细听，确实是有哭声，很微弱。</p>
<p>「我感到衣服被谁拉扯了几下。」</p>
<p>「小腿感到有软软冰冰的东西靠了一下。」</p>
<p>探险者们再也抑制不住内心的恐惧了，尖叫声、哭声、喊声打破了这夜的寂静。瞬间我不知道该怎么办了，也不知道即将会发生什么，只是这漆黑和怪异的感觉一次又一次挑战着我内心的底线。</p>
<p>神秘黑衣人安抚着大家的情绪，让大家保持镇定。他告诉我们，如果有感觉到衣服被拉扯，小腿碰到软体冰凉的东西都是正常的，小安妮在跟大家开玩笑呢。</p>
<p>小安妮是谁？神秘黑衣人告诉我们，小安妮是在17世纪因得黑死病最后病死在这个墙角的一个十岁的小女孩。当时她边哭边找着她丢失的玩具熊。后来人们知道了，带着各种玩具来到这里，然后把这些玩具放在墙角让安妮玩。太渗人了，难道这是鬼魂！？ 头一次跟鬼魂这么近距离的接触过，害怕的几乎崩溃掉。那探险者们相机里拍到的影子又是怎么解释。神秘黑衣人说，那个白色影子是一个叫 Andrew Chesney的鬼魂，这个人是19世纪最后离开巷底的人。</p>
<p>神秘人黑衣人话音未落，一股强大的寒气扑了过来，我们再也无法前行。我将胳膊放在额头前面尝试着睁开眼睛看清楚到底发生了什么。慌乱中探险者们惊呼着纷纷向反方向快速撤离，想尽快摆脱这里的一切，我顺着人潮向巷口撤离。</p>
<p>走出巷口，探险者们依然心有余悸。此时，我在人群中寻找着神秘黑衣人，但是我没有找到他。只见漫天飞舞的黑色鹅毛朝着巷子深处飞去。</p>
<p>事隔两年，这是一个阳光灿烂的午后。我再次来到爱丁堡，在玛丽金巷口不远处的下午茶餐厅里等朋友。朋友还没有来，于是我就随手翻了翻旁边书架里的图书。突然，有本书《地下之城》吸引住了我。我想起了两年前那个傍晚，那个消失在巷子口的神秘黑衣人以及那晚上在玛丽金巷里所经历的一切。我打开了那本书：那是1644年的冬天，天寒地冻，没有暖气。鼠疫肆虐席卷了整个欧洲然后传到了苏格兰，这个城市里的居民也一样不能幸免。这个小巷的住宅中，六百人因感染黑死病（鼠疫），这通风不良如地狱般湿冷的地下之城聚集了很多被感人的人。他们就这样被抛弃在家中，每天食物，煤炭都由专人从狭窄的窗口送入。由于疾病没能得到控制，为了防止黑死病继续蔓延，当时的管理者竟然用砖头封住了感染者的门和窗户。一家老老少少，感染病毒的，没有感染病毒的人就这样活活的被饿死，病死。所以至今，他们鬼魂在这里漂浮了好几个世纪。</p>
<p>谜底在此揭开，神秘黑衣人在消失的那一刻，那漫天飞舞的黑色鹅毛飘向巷子深处，然后被尘土掩埋。正如300多年前在玛丽金巷子里遇难的人们，随着时间的推移，这段往事慢慢的被人们遗忘。</p>
<p>我想起了米兰昆德拉在《不能承受的生命之轻》里的一段话：「如果永劫回归是最沉重的负担，那么我们的生活能以其全部辉煌的轻松，来与之抗衡，可是，沉重便真的悲惨，而轻松便真的辉煌吗？」</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>这一切好像是梦，但真的不是。</p>
<p>「跟我来，我要告诉你这个关于爱丁堡尘封多年的秘密」。一个身穿黑色大衣、黑色皮鞋，戴着黑色礼貌的中年男子从大衣口袋里掏出一本书。他指了指这本书的封面。这本书的封面上写着「地下之城」。我有种恍如隔世的感觉。</p>]]>
    
    </summary>
    
      <category term="Mary King&#39;s Close" scheme="http://sophia-anyi.github.io/tags/Mary-King-s-Close/"/>
    
      <category term="Travel" scheme="http://sophia-anyi.github.io/tags/Travel/"/>
    
      <category term="UK" scheme="http://sophia-anyi.github.io/tags/UK/"/>
    
      <category term="微纪实" scheme="http://sophia-anyi.github.io/categories/%E5%BE%AE%E7%BA%AA%E5%AE%9E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[在 Beamish 博物馆乘坐时光机]]></title>
    <link href="http://sophia-anyi.github.io/2016/08/03/micro-documentary-travel-to-Beamish-Museum/"/>
    <id>http://sophia-anyi.github.io/2016/08/03/micro-documentary-travel-to-Beamish-Museum/</id>
    <published>2016-08-03T13:56:09.000Z</published>
    <updated>2016-08-11T14:11:05.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>世界上有这样的一个神奇的地方，叫做百慕大三角，每架飞机、每艘轮船都会在那个地方莫名其妙地失踪。你知道吗，在英格兰的北部，也有一个百慕大，误入其中，我差点再也出不来。</p>
<a id="more"></a>
<p>我清楚的记得，那天我和小 V 坐上了一辆绿色的双层巴士，不多时，巴士就冲进了一片大雾中。茫然地下车后，就只见一群穿着英剧《唐顿庄园》里戏服的中老年人，笑眯眯的对我们说：「女士们，欢迎回到过去，时光机器入口在这边。」</p>
<p>顺着他们的指引的方向，我们走进了一间小黑屋。屋里黑得不见五指，静谧得可怕。现世的记忆如潮水般褪去，仿佛一切生机都在此沉寂了下来。而我知道此刻我还活着，是因为我还能听到时钟嘀嗒作响和感到心脏跳动碰碰作响的声音。心下突然本能地害怕了起来，又忽而升起几个疑问。</p>
<p>现在是何年何月？我在哪里？我又将到哪去？因着这些疑问，又从心底的害怕里升起了一丝期待。鼓起勇气向前走，隐约地看见有一丝光亮——那是光透过门缝照射进黑暗的样子。推开门，整个世界仿佛都亮了起来——眼前的景象都让我们疑惑又让我们欣喜。</p>
<p>映入眼帘的是一片翠绿青葱的牧场，成群的牛、羊、马在草场上愉快地吃草。草场右边有一座古老的工厂，大门正上方写着 1825 几个大字。工厂内放着一台巨大的蒸汽机。从未见过如此景象的我，只觉新奇又壮观。作为现代人，我立即掏出手机，拍下了这美丽壮观的牧场，打算分享给好友。突然间，我发现，手机已经完全没了信号。</p>
<p>天呐！我不是生活在21世纪吗？怎么穿过黑乎乎的屋子，推开门，就不见了高大的楼群、匆匆的路人，反倒像是来到了田园，连手机信号都没有了。难道屋里真的有时光机吗？哦对了，还有工厂，上面的 1825 是说我们现在在 19 世纪吗？里面的蒸汽机，那是瓦特发明的蒸汽机吗？这里，莫非是 19 世纪的英格兰？</p>
<p>好在还有一条轨道。我们顺着铁轨往前走，希望能发现些什么。忽然，我们听到火车的笛声——这里果然有火车。我和小 V 对视一眼，互相都从对方眼中看到了一丝不安和期待。火车鸣笛转过弯，裹挟着黑乎乎的浓烟和蒸汽由远及近，最后缓缓停在了我们身边。</p>
<p>车上下来几个人，他们穿着统一：戴着黑色礼帽、披着黑色大衣、穿着黑色长靴——脸上也是黑的，那是被火车上的煤灰熏出来的。这是什么？九又四分之三站台吗？刚刚是蒸汽机和成群的牛羊，现在又穿越到哈利波特的世界了？我一遍遍的告诉自己，我们不会魔法，这里也不可能是九又四分之三站台。眼中所见的一切，似乎都在肯定我的猜测：是的，我们真的坐上了时光机，回到了 1825 年英格兰北部的村庄。而接下来，我们将乘坐这样一趟列车，去往未知的地方。</p>
<p>我和小 V 上了车，只见那几个 19 世纪服装的老人，在列车车头操作着古老笨重的蒸汽机。蒸汽机缓缓发动，带动了火车摇晃前行。向外望去，远山在雨雾中时隐时现，近处的草场上牛羊成群。动物们发出慵懒而满足的叫声，与火车的笛声，形成了一幅和谐的画卷。</p>
<p>下车后，我和小 V 被带到了一个火车站台。站台外有一个玻璃灯罩，里面可以放上蜡烛用于照明。我忽然想起「唐顿庄园」里的剧情：1920 年英国就有了电灯，然而老太太不习惯电灯，觉得太亮，坚持要用烛光。这里还在用蜡烛照明，就肯定是 1920 年以前了。</p>
<p>站台内有几间屋子。其中一间的门上，写着「Lady’s room」。推门走入，就见壁炉里还烧着炭火，非常暖和。原来，百余年前的英国人，就已经有专门为女性准备的候车室了，里面还是这样取暖的。</p>
<p>暖了一会儿，我们便向火车站的大门走去。只见火车站红褐色的正门上写着站名「Beamish Waggon 1857」。哦！我们现在已经从 1825 年到 1857 年了，而我们正在 Beamish！快 Google 一下，Beamish 具体有什么介绍。哦，我一拍脑门，这里没有信号！一百多年前，他们不知道手机是什么玩意儿，也就没什么手机信号了。</p>
<p>火车站大门不远处有一间专门放置煤炭的房子，这是蒸汽时代必不可少的地方——蒸汽动火车需要靠不停的燃烧煤炭，利用沸腾的水溢出的蒸汽带动整个火车向前行驶。房子里的地面混杂着碎石和泥土，煤炭渣将地板染成了黑色。啊，这太不环保了！转念一想，我又以现代人的思维去思考过去的事情了——在这个时代，这可是世界一流的现代化的标志啊！</p>
<p>我们乘坐电车离开火车站，最终来到了一片草场。我们刚回过神，就见一匹骏马迎了过来。白色的骏马高大健壮，在我们面前展示着她矫健的身姿。忽然，它在地上打起滚来；而后又突然站了起来，用双眼直视着我们，惊得我俩屏住呼吸、不敢稍动。天呐，这方圆几里也不见有个人，这马肯定是放养的吧！这要是冲过来，我们就真的永远留在了 100 多年前了。</p>
<p>那马缓缓的向我们靠近，抬起了前蹄，发出一阵马鸣。眼看着就要挨上几蹄子了，我们都吓得闭上了双眼。瞬间的功夫，只觉一阵风扑来，却没感觉到痛。我睁开眼睛，正见那骏马突然来了个华丽的转身，向远处奔去。</p>
<p>眼前便是那爱德华时代建筑的小镇、矿村、蒸汽火车、维多利亚风格的庄园，这些画面不停的切换着。你没看错，这不是拍电视剧，是人们的日常生活！而这就是著名的Beamsih露天博物馆！讲到这里，您也许已经恍然大悟。</p>
<p>该露天博物馆位于英格兰的北部的小镇 Beamish，离 Durham（杜伦，或达勒姆） 和 Newcastle（纽卡斯尔）都很近，是开放式的自然小镇。也可以说，整个博物馆就是一个仿古露天小镇，因为这里的一切，包括建筑、人的服饰、工作方式、各种车辆甚至吃草的羊群，等都呈现了19世纪英格兰北部的生活。</p>
<p>各位亲，相信我，来到这里，时间就退到了真实的100多年前……</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>世界上有这样的一个神奇的地方，叫做百慕大三角，每架飞机、每艘轮船都会在那个地方莫名其妙地失踪。你知道吗，在英格兰的北部，也有一个百慕大，误入其中，我差点再也出不来。</p>]]>
    
    </summary>
    
      <category term="Beamish Museum" scheme="http://sophia-anyi.github.io/tags/Beamish-Museum/"/>
    
      <category term="Travel" scheme="http://sophia-anyi.github.io/tags/Travel/"/>
    
      <category term="UK" scheme="http://sophia-anyi.github.io/tags/UK/"/>
    
      <category term="微纪实" scheme="http://sophia-anyi.github.io/categories/%E5%BE%AE%E7%BA%AA%E5%AE%9E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[初遇英国]]></title>
    <link href="http://sophia-anyi.github.io/2016/07/27/micro-documentary-first-time-to-UK/"/>
    <id>http://sophia-anyi.github.io/2016/07/27/micro-documentary-first-time-to-UK/</id>
    <published>2016-07-27T12:19:02.000Z</published>
    <updated>2016-08-11T12:25:16.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我是曾身无分文、穷游英格兰、苏格兰、威尔士二十多天的女背包客。虽然我很平凡，但是却经历着不平凡的旅行故事。我走过很多的路，去过很多的城市，也见过很多的人。</p>
<a id="more"></a>
<p>两年前，一场前往不列颠的说走就走的旅行，改变了我的人生航向。从背包客到留学生，角色的转化让我能够以不同的视角，不同的方式，看到了不一样的英国。从今以后，我会陪伴微世界所有的朋友，每周向大家讲述一个我的旅行奇遇！</p>
<p>说起英国，可能会有无数个词汇从我们的脑海里蹦出来：英伦风、绅士、超长待机的女王、蒸汽机、大笨钟、BBC、福尔摩斯、哈利波特、大英博物馆、雾都还有地铁……和大多数人一样，在第一次去英国之前，这些就是英国在我脑海里的印象。</p>
<p>第一次到达位于北大西洋与北海之间，与法国隔海相望的英国，我就领略到了它独特的地理位置、悠久的历史以及英国人勇敢积极的性格。这些都成就了日不落帝国的辉煌。18世纪，工业革命在此爆发：大规模机械化的生产代替了人工劳动，大大的提高了生产力。英国人至今也为之感到自豪。他们认为工业革命打开了世界机械化的新纪元，英国成了「世界的工厂」。于是在21世纪的今天，英国很多城市依旧保持了工业革命时期的印记。</p>
<p>两年前，我背包旅行，在不到一个月的时间里，深度游览了英格兰、威尔士和苏格兰的不同城市：伦敦、巴斯、约克、牛津、斯旺西、卡迪夫、曼切斯特、爱丁堡以及最北边的因佛内斯。这里没有夏天，只有湿冷的空气、尖耸的教堂、跨越几个世纪的古堡、温馨浪漫的英式下午茶、令人记忆犹新的英式幽默、炸鱼和薯条的美食探戈，以及爱恨交织的英格兰的雨。这些与中国完全不同的体验，给我留下了深刻的印象。</p>
<p>在到达英国之前，我一直不能理解为什么英国人那么喜欢谈论天气。当我来到英国，经历过这边阴冷潮湿又多变的天气之后，才终于能够理解。英国的一天之中，你可以感受到春夏秋冬到时序更迭，也可以体验到阴晴雨雾风的变幻。早上可能是晴空万里，中午就变脸成阴转多云，下午又瞬间大雨倾盆。你甚至可以在春夏交际的时节，被突如其来的冰雹打的措手不及。英国多天气，总是给人惊喜，有时又令人忧伤，给英国的绅士淑女们带来了无数的话题。</p>
<p>作为最早开放的国家，你在英国可以吃到世界各地的美食。最受欢迎的，除了本地的炸鱼和薯条，还有意大利菜、印度菜和中国菜。除此之外，你可以在超市里买到当天从农场里采摘、生产的水果、蔬菜、肉类、奶和面包。英国人对品质对要求很高，他们不喜欢过夜的菜品。所以每到晚上，没有卖掉的菜品就会被半价处理掉；有时候实在卖不出去了，就会直接扔进垃圾桶。</p>
<p>有一天晚上，我和朋友路过超市，看到一个穿着讲究的姑娘从垃圾桶里翻出好几把蔬菜。朋友好奇地问那个姑娘是干什么工作的，为什么这样做。那个姑娘笑着的对我们说，她是英国人，公司白领，她觉得这些蔬菜都非常新鲜，扔掉怪可惜的。呃，当时我也不知说什么好。</p>
<p>在伦敦游览时，我以沙发客的身份住在了一对波兰情侣 Andrew 和 Magda 家。他们本科毕业于电影专业，现在在伦敦的一家餐馆工作：男的是厨师，女的是服务员。他们工作很辛苦，每天起早贪黑的。按照他们的说法，他们来英国是为了攒钱、学英语，然后去美国好莱坞追梦。在见面之前，我们并没有深入的交流过，却直接把钥匙交给了我。这份无条件的信任让我在惊讶之余，也能在异国他乡体会到了无比的温暖。</p>
<p>韩寒的《后会无期》当中有一句话：「你都没有看过世界，哪里来的世界观？」想想也有点道理。我们在年轻的时候或是背包远行、或是出国留学又或是出国工作，其实都是看世界的一种方式。旅行就是生命中不断创造回忆的过程。</p>
<p>于是，走着走着，我们会发现路越来越宽，风景越来越迷人，对生活的感悟越来越透彻，内心也不再浮躁。在看世界的过程中，我们感受着不同文化的碰撞，收获着友谊，也能够遇见最美的自己。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>我是曾身无分文、穷游英格兰、苏格兰、威尔士二十多天的女背包客。虽然我很平凡，但是却经历着不平凡的旅行故事。我走过很多的路，去过很多的城市，也见过很多的人。</p>]]>
    
    </summary>
    
      <category term="London" scheme="http://sophia-anyi.github.io/tags/London/"/>
    
      <category term="Travel" scheme="http://sophia-anyi.github.io/tags/Travel/"/>
    
      <category term="UK" scheme="http://sophia-anyi.github.io/tags/UK/"/>
    
      <category term="微纪实" scheme="http://sophia-anyi.github.io/categories/%E5%BE%AE%E7%BA%AA%E5%AE%9E/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
