<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Anyi</title>
  <icon>https://www.gravatar.com/avatar/ee922a9a62720d342259e65a55c4ffa5</icon>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://anyi.im/"/>
  <updated>2020-04-02T02:13:33.630Z</updated>
  <id>https://anyi.im/</id>
  
  <author>
    <name>Sophia Xiang</name>
    <email>sophia_anyi@foxmail.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>关于推荐策略的一些思考</title>
    <link href="https://anyi.im/2018/09/18/2018-09-18-thoughts-about-recsys/"/>
    <id>https://anyi.im/2018/09/18/2018-09-18-thoughts-about-recsys/</id>
    <published>2018-09-18T15:35:33.000Z</published>
    <updated>2020-04-02T02:13:33.630Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自信息大爆炸的时代开始，每天人们接受的信息都是海量的。如何高效地获取有效信息，对每个人来说都是挑战。在 PC 互联网时代，搜索引擎很好地承担了这一任务。人们通过搜索引擎，可以很快找到自己需要的信息。随着智能手机和移动互联网的发展和普及，人们获取信息的习惯随之发生了变化。人们不再习惯于通过搜索引擎寻找自己需要的信息，而希望能从推荐系统中自动地获取有价值的信息。</p><p>这些推荐类的产品，以信息流产品最为火爆。信息流产品中，新闻资讯类产品比如有今日头条、一点资讯、趣头条等；短视频类产品有抖音、爱奇艺、微视和美拍等；知识问答类产品有知乎和悟空问答。</p><p>对于这样的产品，个性化推荐算法的精准度是非常重要的。这个产品能不能精准定位用户的喜好和偏爱的方向，并且将正确的内容准确无误地推送到相应用户的客户端上，从而给用户带来极好的体验，是用户会否继续使用该产品的关键且重要的因素。</p><p>对信息流产品的这些基本的认识，激发了我对推荐策略的兴趣，也引起了我的一些思考。</p><a id="more"></a><h2 id="推荐系统是做什么的？"><a href="#推荐系统是做什么的？" class="headerlink" title="推荐系统是做什么的？"></a>推荐系统是做什么的？</h2><p>我首先想到的是这样一个问题：推荐系统是做什么的？这个问题有很多种回答，从最简单的「就是推荐呗」，到极具专业性的定义，不一而足。但是我希望寻找到的，是一个足够具体能够描述清楚推荐系统的任务，又足够抽象以便抓住它的核心特征的描述。</p><p>在我看来，推荐系统是一个能根据用户的喜好，在内容池中选取合适的内容，推送给用户的系统。</p><h2 id="怎样才算是一个好的推荐系统？"><a href="#怎样才算是一个好的推荐系统？" class="headerlink" title="怎样才算是一个好的推荐系统？"></a>怎样才算是一个好的推荐系统？</h2><p>「细节总是藏在模糊的用词中」。</p><p>在这样一个对推荐系统的阐述中，有两个模糊的用词：「喜好」与「合适」。显而易见，推荐系统是在内容池和用户群体之间架起了一座桥梁。而这座桥梁架得好不好，就要看内容是否「合适」了用户的「喜好」。因此，一个好的推荐系统，要能够判断用户的喜好，并且要能判断内容是否能匹配用户的喜好。这就意味着，推荐系统需要能在一个可以相互比较的体系中，准确地评判用户与内容两个方面，并对他们进行匹配。二者的匹配程度越高，或者说相似程度越高，那么这个推荐系统就越好。</p><h2 id="怎样评判用户与内容？"><a href="#怎样评判用户与内容？" class="headerlink" title="怎样评判用户与内容？"></a>怎样评判用户与内容？</h2><p>用户与内容本是两个维度的事物。现在推荐系统要在同一套体系中可比较地描述用户与内容，这无疑是个难题。站在产品经理的角度，我认为可以用「标签化」的方式来描述用户与内容。</p><p>一个人可能会有多种喜好。比如说他可能喜欢 NBA，喜欢汽车，喜欢美女。那么就可以说他有这三个标签。同样，一个内容（可以是文章或是视频或是其他有内容的东西）可能涉及多个方面，比如可能涉及 NBA，也可以同时涉及美女（比如 NBA 场上的篮球宝贝）。这样一来，我们就可以在一个统一的标签体系中，对用户和内容进行比较了。</p><h2 id="怎样的标签体系才能算是一个好的标签体系？"><a href="#怎样的标签体系才能算是一个好的标签体系？" class="headerlink" title="怎样的标签体系才能算是一个好的标签体系？"></a>怎样的标签体系才能算是一个好的标签体系？</h2><p>既然确定了要用标签来描述用户和内容，接下来的问题自然就是：「怎样的标签体系才能算是好的标签体系」。</p><p>在我看来，一个好的标签体系至少应当有以下几个特征：</p><ul><li>全面；</li><li>树状结构；</li><li>数值化。</li></ul><p>「全面」很好理解。如果一个标签体系只能描述 50% 的内容，剩余的 50% 内容只能标记为「其他」。那么显然这个标签体系不堪使用。因此我们说，一个好的标签体系应当足够全面，以便能够覆盖尽可能多的内容和用户。</p><p>「树状结构」的概念则需要一番解释。</p><p>仔细想想，我们不难发现，标签应当是分级的。比如「体育」这个标签下，可以有「篮球」、「足球」等各种运动；「篮球」这个标签下，又可以有「NBA」、「CBA」等各种联盟；「NBA」这个标签下又可以有各支球队，比如「湖人」、「火箭」等；球队下又可以有各个队员，比如「湖人」下可以有「科比布莱恩特」。再举一个例子，「汽车」下可以有「宝马」、「奔驰」等品牌；宝马下可以有「宝马 3 系」、「宝马 5 系」等系列；「宝马 5 系」下可以有「宝马 X 530」等具体型号。</p><p>这样一来，标签体系应当是一种树状的结构，即同一个标签下可以有多个同级的子标签；多个子标签可能有同一个父标签。我们认为，如果一个用户或者内容被打上子标签，则他同时具有各级父标签。</p><p>我们可以通过这样的例子来说明树状结构的好处。比方说一个用户被打上了「宝马 X 530」的标签，那么他同时具有了「宝马 5 系」、「宝马」、「汽车」等各级父标签。考虑到同一时间段描述「宝马 X 530」的内容不会很多，如果一味地给该用户推荐「宝马 X 530」的内容，则很快会陷入没有内容可推的状态。但由于我们的标签是树状的，于是我们可以假定用户对宝马 5 系旗下其他车型感兴趣，或者对宝马旗下其他系列感兴趣，又或者也可能对汽车这一标签下其他话题感兴趣。据此，我们就可以做更丰富的推荐了。</p><p>「数值化」可能是最重要的一个特点了。</p><p>我们注意到，标签是一个文字性的东西。它一不方便比较，二没办法计算。这样一来，我们就很难用计算机对它们进行高效、有效的处理。因此，我们需要将标签数值化，具体来说是给各个标签附上权值，来方便处理。</p><p>举例来说，A、B 两篇文章都是关于车展的。那么显然，两篇文章都不可避免地会跟「汽车」和「美女」相关。我们假定它们都有这两个标签。但是不同小编写的文章，会有不同的侧重。比如说 A 文章大概 80% 的内容跟汽车相关，剩下 20% 的内容跟美女有关；反过来 B 文章大概 30% 的内容是关于汽车的，剩下 70% 的内容在描写美女车模。这样一来，相较于用纯粹的文字描述，A、B 两篇文章的面貌就清晰多了。</p><p>继续举例，假设有 a、b 两个用户。根据用户画像，a 对汽车很有兴趣，兴趣值大概有 75%；对美女则兴趣缺缺，兴趣值只有 25%。用户 b 则相反，对汽车没太大兴趣，兴趣值只有 15%；却对美女异常感冒，兴趣值达到了 85%。</p><p>根据这样数值化的权重，显然，我们将文章 A 推荐给 a 用户以及将文章 B 推荐给 b 用户是比较合适的。</p><p><img data-src="/uploads/images/thoughts/recsys.png" alt=""></p><p>再深刻一点，我们可以建立一个直角坐标系，以横轴表示汽车这一标签的权值，以纵轴表示美女这一标签的权值。在这样的坐标系中，同时具有内容（红色矢量）和用户（蓝色矢量）。推荐系统需要做的事情，就可以简化为寻找夹角最小的红蓝矢量了（也就是夹角余弦值最大的两个红蓝矢量）。显而易见，应当将内容 A 推送给用户 a；相较而言，不应当将内容 B 推送给用户 a。</p><h2 id="怎样为内容打标签？"><a href="#怎样为内容打标签？" class="headerlink" title="怎样为内容打标签？"></a>怎样为内容打标签？</h2><p>站在产品经理的角度，有了思路，就要想办法实现。那么现在的问题是，怎样为内容打标签？</p><p>最粗浅地，我们可以召集大量人手，用人工的方式逐一检阅所有内容，然后为它们打上合适的标签。显然，这种方式准确度较高，但是费时费力，成本也高。</p><p>高级一点，我们可以通过各种算法，探寻文章或视频的主题，然后为内容打标签。这种方式自动化程度高了不少，成本自然就会降低很多；但这种方式依赖于算法的能力，不可能达到特别高的准确度；或者达到高准确度的代价很大。</p><p>站在产品的角度，我们还可以采用众包众审的方式给内容打标签。这种方式成本较低，同时可以收获较高的准确度。</p><p>举个例子，Bilibili 上的视频默认是没有标签的，而 B 站允许用户自己给用视频打标签。比如某个视频是关于「炮姐」的，用户看过这个视频之后，就会给它打上这一标签。站在产品后台，我们可以看到很多用户都给视频打上了标签，并且统计到有 80% 的用户都给它打上了「炮姐」这一标签。那么我们就可以认为这个视频具有「炮姐」这一标签的可能性很大。</p><p>这种做法也会有一些令人担忧的地方。比如说，有可能 80% 的用户觉得这个视频很搞笑，于是顺手就给这个视频打下了「哈哈哈」这样的标签，那么系统可能会认为「哈哈哈」就是一个标签；但这显然是不合适的。这种情况，就需要人工或者算法介入，及时纠正这种标签。</p><h2 id="怎样为用户打标签？"><a href="#怎样为用户打标签？" class="headerlink" title="怎样为用户打标签？"></a>怎样为用户打标签？</h2><p>同样，我们也需要为用户打标签。</p><p>用户标签反应的是用户内在的喜好。这种内在的喜好我们是无法观察的。我们能观察到的，只有用户主动暴露在外的行为，然后通过这些行为，去推测确定用户的喜好。</p><p>用户主动暴露在外的行为可以分为两类。一类是我们主动出击去探寻的，比如我们可以采取问卷调查或者访谈的方式，主动去询问用户的喜好。二类是我们被动去收集，比如可以收集用户点击内容、对内容点赞点踩、对内容进行转发、对内容评论等行为，以此来推测用户的喜好。通常而言，主动探寻的方式成本较高，且难以大规模收集数据；被动收集的方式成本较低，能够大规模收集数据，但是往往在「冷启动」阶段会遇到困难。</p><p>假定我们在冷启动之后，有能力通过用户行为给用户打标签。那么一个需要我们解决的问题就是在冷启动阶段，如何留存住用户，同时暴露尽可能多的用户行为？这里有几个可能的办法。</p><p>在用户注册或者初次登录时，在 App 界面弹出一些常见的标签，供用户选择。这实际上是通过问卷调查的方式，主动收集用户的偏好。借此，我们就能够对用户的喜好有基本的了解，进而给用户推送相对合适的信息，尝试在留住用户之后，收集其行为数据，再进行精准推荐。</p><p>有些用户可能会选择跳过这些问卷调查。此时，在主动的方面我们没有探寻到用户偏好，在被动的方面我们没有任何数据可供参考。于是，我们只能推荐一些用户普遍具有点击欲望的内容；比如一些「三俗」内容，比如一些新奇的、反常规的内容以抓住用户眼球，以图后续对用户行为的数据进行收集、分析，进而去做推荐。</p><p>关于推荐系统，还有一些站在产品经理的角度需要考虑的问题。比如用户是在哪里查看我们的推荐的（App 还是 Web 端？），会否对偏好造成影响？用户是用手机、iPad 还是 PC 观看的？用户使用的是流量还是 Wi-Fi？用户使用的设备是什么品牌型号的？这些都有可能暗示着用户的观看偏好，需要在推荐策略上进行调整。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;自信息大爆炸的时代开始，每天人们接受的信息都是海量的。如何高效地获取有效信息，对每个人来说都是挑战。在 PC 互联网时代，搜索引擎很好地承担了这一任务。人们通过搜索引擎，可以很快找到自己需要的信息。随着智能手机和移动互联网的发展和普及，人们获取信息的习惯随之发生了变化。人们不再习惯于通过搜索引擎寻找自己需要的信息，而希望能从推荐系统中自动地获取有价值的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些推荐类的产品，以信息流产品最为火爆。信息流产品中，新闻资讯类产品比如有今日头条、一点资讯、趣头条等；短视频类产品有抖音、爱奇艺、微视和美拍等；知识问答类产品有知乎和悟空问答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这样的产品，个性化推荐算法的精准度是非常重要的。这个产品能不能精准定位用户的喜好和偏爱的方向，并且将正确的内容准确无误地推送到相应用户的客户端上，从而给用户带来极好的体验，是用户会否继续使用该产品的关键且重要的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对信息流产品的这些基本的认识，激发了我对推荐策略的兴趣，也引起了我的一些思考。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="互联网产品" scheme="https://anyi.im/categories/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E4%BA%A7%E5%93%81/"/>
    
    
      <category term="Recommendation System" scheme="https://anyi.im/tags/Recommendation-System/"/>
    
      <category term="Tag" scheme="https://anyi.im/tags/Tag/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不打针不吃药，不节食不运动，月瘦 X 斤绝不反弹？白日梦该醒醒了！</title>
    <link href="https://anyi.im/2018/08/08/2018-08-08-losing-fat/"/>
    <id>https://anyi.im/2018/08/08/2018-08-08-losing-fat/</id>
    <published>2018-08-08T04:13:28.000Z</published>
    <updated>2020-04-02T02:13:33.629Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>俗话说：「三月不减肥，四五六七八九月徒伤悲」。特别是对于女孩子来说，「一白遮万丑，一胖毁所有」；减肥，对于女孩子来说，永远是个大问题。然而，想起跑步、游泳、举铁，大多数人就犯了难。一边是急盼减肥的愿望，一边是对运动的畏惧，人类想要偷懒的想法就冒出来了——有没有不打针不吃药，不节食不运动，还能快速瘦下去绝不反弹的减肥方法——我们称其为「四不方法」——呢？</p><a id="more"></a><h2 id="减肥与脂肪"><a href="#减肥与脂肪" class="headerlink" title="减肥与脂肪"></a>减肥与脂肪</h2><p>通常来说，减肥就是要消耗体内多余的（中性）脂肪的过程。从化学上说，脂肪分子是一分子甘油（丙三醇）与三分子的脂肪酸脱水缩合而成的。要消耗脂肪，就要先把脂肪分子分解为甘油和脂肪酸，而后再分别将甘油和脂肪酸代谢消耗，最终排出体外。这里提到的第一步，即将脂肪分子分解为甘油和脂肪酸，被称为「脂肪动员」。</p><p>消耗脂肪才能减肥。因此判断一个方法能不能减肥，就要看这种方法能不能促进脂肪动员，以及能不能促进身体对甘油和脂肪酸的代谢消耗。</p><blockquote><p>脂肪酸的种类很多，代谢途径也很多。这里不做过多分析。</p></blockquote><h2 id="脂肪动员"><a href="#脂肪动员" class="headerlink" title="脂肪动员"></a>脂肪动员</h2><p>现在我们看看，哪些途径能够促进脂肪动员。不过，在此之前，我们要先搞清楚，人的脂肪都囤积在哪里。</p><p>除了血液中游离的脂肪之外，脂肪在人体内大都储存在脂肪细胞中。因此，我们要看某种减肥办法能不能促进脂肪动员，主要就要看如何促进脂肪细胞中的脂肪动员。</p><p>脂肪细胞内的脂肪动员，受到人身体内激素的控制。具体来说：脂肪细胞接受某些激素的刺激，会合成蛋白激酶；而蛋白激酶会刺激脂肪细胞内的脂肪酶活化，进而促进脂肪动员。这些激素包括肾上腺素、去甲肾上腺素、胰高血糖素等。因此，我们可以说，想要促进脂肪动员，就要想办法让身体内这些激素的水平升高。</p><p>肾上腺素、去甲肾上腺素、胰高血糖素的上升的条件包括：禁食与饥饿，交感神经兴奋（生理上可以因运动、焦虑、情绪激动引起）。<br>所以，除掉饥饿、焦虑等负面状态，再除掉直接注射等不可能用在大众减肥中的方法，要促进脂肪动员，基本只能依靠运动。从这个角度说，四不方法是不可能存在的。</p><h2 id="甘油代谢与肝脏"><a href="#甘油代谢与肝脏" class="headerlink" title="甘油代谢与肝脏"></a>甘油代谢与肝脏</h2><p>脂肪大都存在于脂肪细胞内，脂肪动员也大都发生在脂肪细胞内。但是，由于脂肪细胞缺少甘油代谢所需的酶，脂肪动员产生的甘油却无法在脂肪细胞内进行代谢。脂肪动员产生的甘油，会透过脂肪细胞的细胞膜进入血液，再由血液运输到肝脏进行代谢，最终在甘油激酶的作用下，最终转换为磷酸二羟丙酮，进入糖代谢途径（彻底氧化、变成葡萄糖或者经由磷酸化转为甘油磷酸）。</p><p>可见，无论如何，甘油代谢都要经过肝脏。所以，那些号称「指哪打哪」的瘦身产品、方法，都是不可能有效果的。</p><p>此外，由于合成磷酸二羟丙酮需要磷脂的参与，而在磷脂不足的情况下，肝脏无法处理足够的脂肪。此时，脂肪及脂肪动员的产物就容易在肝脏堆积，形成脂肪肝。因此，想要减肥的人，应当适量补充磷脂——比如蛋黄内就含有大量磷脂。</p><h2 id="减肥应该怎么办？"><a href="#减肥应该怎么办？" class="headerlink" title="减肥应该怎么办？"></a>减肥应该怎么办？</h2><p>脂肪对于人来说，是作为「能量储备」存在的。实际上，运动时人类的「主要能源」的消耗顺序是：肌肉中的肌糖原、血液中的葡萄糖、肝脏中的肝糖原、血液中的脂肪、部分蛋白质、作为储备的脂肪。从这个意义上说，想要消耗脂肪，一定不会是个容易的事情。</p><p>通过上面的分析，我们知道减肥的「四不方法」是不存在的，同时也知道了「指哪打哪」的减肥方法是不存在的。要想科学地减肥，还是要靠适量锻炼与合理膳食搭配才行。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;俗话说：「三月不减肥，四五六七八九月徒伤悲」。特别是对于女孩子来说，「一白遮万丑，一胖毁所有」；减肥，对于女孩子来说，永远是个大问题。然而，想起跑步、游泳、举铁，大多数人就犯了难。一边是急盼减肥的愿望，一边是对运动的畏惧，人类想要偷懒的想法就冒出来了——有没有不打针不吃药，不节食不运动，还能快速瘦下去绝不反弹的减肥方法——我们称其为「四不方法」——呢？&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="科普" scheme="https://anyi.im/categories/%E7%A7%91%E6%99%AE/"/>
    
    
      <category term="Fat" scheme="https://anyi.im/tags/Fat/"/>
    
      <category term="Science Popularization" scheme="https://anyi.im/tags/Science-Popularization/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>谈谈学习本身：死记硬背和深入理解</title>
    <link href="https://anyi.im/2018/06/16/2018-06-16-talks-about-learning-learn-by-rote-and-understanding/"/>
    <id>https://anyi.im/2018/06/16/2018-06-16-talks-about-learning-learn-by-rote-and-understanding/</id>
    <published>2018-06-16T04:00:54.000Z</published>
    <updated>2020-04-02T02:13:33.619Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近我在网上看到关于 <em>go to school</em> 和 <em>go to the school</em> 哪一个是正确的争论。我有些意外，毕竟这应该是英语入门时的知识点。但转念一想，这其中也大有门道。这里说的门道，不是英文文法，而是有关学习本身的门道：学习不能死记硬背，而要深入理解后，在理解的基础上去学习。</p><p>看起来，这是个老生常谈的问题；毕竟，从学习开始，父母、老师就会强调这些。但是，看到网上这个争论后，我发现，这也是个给了鸡汤没给勺的问题：大家都知道不能死记硬背，但却不知道深入理解后的学习与死记硬背有什么差别，进而也就不知道怎样才算深入理解地学习。</p><p>这篇文章，就想从这一争论出发，谈谈学习本身。</p><a id="more"></a><h2 id="定义问题"><a href="#定义问题" class="headerlink" title="定义问题"></a>定义问题</h2><p>要展开讨论，首先就要明确我们到底要讨论什么问题。如果问题都不明确，讨论也只能是没头苍蝇。</p><p>「<em>go to school</em> 和 <em>go to the school</em> 哪一个正确」，这个问题本质上是在讨论英文文法中冠词的用法。也就是说：<em>school</em> 之前，是否应该加冠词，如果要加冠词，是加定冠词 <em>the</em> 还是不定冠词 <em>a/an</em>。</p><h2 id="死记硬背的解法"><a href="#死记硬背的解法" class="headerlink" title="死记硬背的解法"></a>死记硬背的解法</h2><p>中国学生接触的英文文法，有关使用零冠词（即不使用冠词）部分，大概是这样的。</p><blockquote><ul><li>在物质名词，抽象名词前不用冠词，如：The desk is made of wood.</li><li>专有名词前通常不用定冠词，如：Mr. Green loves football.</li><li>在星期、月份，季节，节日等名词前不用冠词，如：Tomorrow is National Day.</li><li>单数名词相对应使用时，不用冠词，如：day by day<br>...</li><li>固定短语：by bus、after school、in bed...</li></ul></blockquote><p>读到这里，本文的读者大概已经回想起了刚入门英语，学到冠词部分时，噩梦一样的经历了。没错，这些规则洋洋洒洒十几条，里面穿插了诸如「抽象名词」、「专有名词」之类的妄图「用更抽象的东西解释已经很抽象的东西」这样的条目，最后还给了一个英文初学者最害怕的「固定短语」。</p><p>好了，回到我们的问题。对于这个问题，老师可能会解释说，<em>school</em> 的意思是「学校」，它不是物质名词或者抽象名词，也不是个专有名词，但 <em>go to school</em> 是一个约定俗成的固定短语，它就是这样，你们记着就好了。</p><p>得了，我们又遇到了「秒杀一切」的「约定俗成」。微笑脸。</p><h2 id="建立在理解之上的解法"><a href="#建立在理解之上的解法" class="headerlink" title="建立在理解之上的解法"></a>建立在理解之上的解法</h2><p>现在我们看一看，站在理解的角度上如何解释这个问题。</p><p>要理解冠词的用法，就要理解冠词是怎么来的。实际上，不定冠词 <em>a/an</em> 是 <em>one</em> 的弱化版本，而定冠词 <em>the</em> 则是 <em>this/that/these/those</em> 的弱化版本。因此，冠词的用法可以用一句话来概括：想要表达「一个」的时候，用 <em>a/an</em>；想要表达「这个/那个/这些/那些」的时候，用 <em>the</em>；如果一个东西，没法或不适合用「一个」或者「这个/那个/这些/那些」表达的时候，或者对某些名词表达「一个」或「这个/那个/这些/那些」时，会导致不合理的推论，那么用零冠词（不用冠词）。</p><p>回到问题。如果你想表达的是「去上学」。那么这时候，你没法说「去上一个学校」或者「去上这个/那个学校」，所以此时应该用 <em>go to school*。事实上，这时候 *school</em> 是一个抽象名词，它不表示具体的某个学校，而是表示「上学」这件事情。因此，如果非要套用上面死记硬背的语法规则的话，它确实应使用零冠词。</p><p>显而易见，建立在理解的基础上，我们不需要背繁琐的规则，只需要将每一个名词短语套用统一的原则就好了。</p><p>我们可以回顾一下上一节中提到的语法规则。</p><ul><li>The desk is made of wood. 其中 wood 是「物质名词」，按上述规则，它前面不加冠词。套用理解冠词来龙去脉之后的原则，这件事情就显而易见了。因为你在当前语境中，没法说「一个木头」或者「这个/那个」木头。那就只能用零冠词。</li><li>Mr. Green loves football. 其中 football 是「专有名词」，按上述规则，它前面不加冠词。套用理解冠词来龙去脉之后的原则，这件事情也是显而易见的。如果说「一个足球」，那么格林先生就只爱一个足球，而不爱两个或者更多足球。这显然说不过去。如果说「这个/那个」足球，那么格林先生不爱其他足球。这看起来也怪怪的。因此，为了表达「格林先生热爱足球」，就必须说 Mr. Green loves football，亦即在 football 之前使用零冠词。</li><li>Tomorrow is National Day. 其中 National Day 是「节日」，按上述规则，它前面不加冠词。套用理解冠词来龙去脉之后的原则，这件事情也是显而易见的。如果说「一个国庆日」或者「这个/那个国庆日」那就可以做一个推论，意味着还有别的国庆日。但根据常识，一个国家的国庆日就只有一个。这也就是说，如果用 <em>a</em> 或者 <em>the</em>，我们会得到不合理的推论。因此，National Day 在这里要用零冠词。</li></ul><p>我们也可以看看「约定俗成」和「固定搭配」。比如 <em>by bus</em> 表达的是「乘坐公共汽车」，那么在这个语境里我们没法说「乘坐一个/这个/那个公共汽车」，因此要用零冠词。又比如 <em>in bed</em> 表达的是「在床上睡觉」，我们没法说「在一个/这个/那个床上睡觉」，因此要用零冠词。</p><p>可见，建立在理解的基础上，这些语法规则，甚至包括所谓「约定俗成」的特殊情况，我们都能用一个完备的规则去描述。建立在理解的基础上，学习英文文法这件事的复杂度下降了不知多少个数量级。</p><p>让我们再回到原来的问题上，<em>go to the school</em> 是不是一定就错呢？答案是不一定错。其实，读到这里，读者应该已经有所发现：冠词应当如何用，严格依赖所处语境。这其实是显而易见的。文法应当是为了表达清楚不产生歧义或误解而存在的，而不应当「为了符合文法而设计文法」。所以，如果作者想表达的不是「去上学」这个概念，那么 <em>go to school</em> 就不一定对了。例如说，「我的书忘记拿了，我得回学校去取」对应的英文翻译就应当是 <em>I forgot my book, and I need to go to the school to get it back.</em> 亦即，此时的 <em>school</em> 应当用定冠词修饰。</p><p>这从另外一个角度说明了，为什么学习不能死记硬背，而要深入理解之后总结规律。如果某个学生死记硬背，就记住了 <em>go to school</em> 是约定俗成的固定搭配，或者就记住了 <em>school</em> 是抽象名词前面不应该加冠词，那么这个学生在写这句话的时候就会出错。这是死记硬背带来的另一个必然的结果：不知变通。</p><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>总结一下。</p><p>这篇文章借用一个简单的英文文法问题，对比了死记硬背和深入理解之后总结规律两种不同学习方法之间的差异，并着重讲述了死记硬背的坏处和深入理解的好处：</p><ul><li>建立在理解的基础上，学习的复杂度可以下降不知多少个数量级。</li><li>死记硬背必然会导致「不知变通」的后果，在新的场景下，容易出错。</li></ul><p>望诸君共勉。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;最近我在网上看到关于 &lt;em&gt;go to school&lt;/em&gt; 和 &lt;em&gt;go to the school&lt;/em&gt; 哪一个是正确的争论。我有些意外，毕竟这应该是英语入门时的知识点。但转念一想，这其中也大有门道。这里说的门道，不是英文文法，而是有关学习本身的门道：学习不能死记硬背，而要深入理解后，在理解的基础上去学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看起来，这是个老生常谈的问题；毕竟，从学习开始，父母、老师就会强调这些。但是，看到网上这个争论后，我发现，这也是个给了鸡汤没给勺的问题：大家都知道不能死记硬背，但却不知道深入理解后的学习与死记硬背有什么差别，进而也就不知道怎样才算深入理解地学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇文章，就想从这一争论出发，谈谈学习本身。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="杂谈" scheme="https://anyi.im/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
      <category term="Learn" scheme="https://anyi.im/tags/Learn/"/>
    
      <category term="Rote" scheme="https://anyi.im/tags/Rote/"/>
    
      <category term="Understand" scheme="https://anyi.im/tags/Understand/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>特别有范儿的英式下午茶</title>
    <link href="https://anyi.im/2016/08/27/2016-08-27-UK-tea/"/>
    <id>https://anyi.im/2016/08/27/2016-08-27-UK-tea/</id>
    <published>2016-08-27T13:26:57.000Z</published>
    <updated>2020-04-02T02:13:33.628Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Alex 家在英国威尔士斯旺西的郊外，到达他家的时候离 4 点还差几分钟。他把我带到了他家的后花园，请我先喝下午茶，并告诉我他的妻子正在准备晚餐，大约 8 点钟能吃上。</p><a id="more"></a><p>晚上 8 点钟才开始吃晚餐！？</p><p>听到这个消息我差点晕过去——确切的说是会被饿晕过去。今天我一大早起来就开始忙各种事情，错过了吃早餐又来不及吃午餐。之后为了早点赶去 Alex 家，我在路上就吃了包饼干。现在 Alex 提出要先喝茶——茶水下肚岂不是让我变得更加饥饿？胃都要开始抗议了，我想要吃东西！</p><p>他的妻子从屋里拿出一个三层的架子，放在花园的桌上。架子最下面一层放着三明治，中间那层放着司康饼，最上面那层放着甜点。甜点个头不大，品种也多。饥肠辘辘的我像发现新大陆一样兴奋，同时又升起一丝疑惑——不是说好了先喝下午茶么，为什么还上这些糕点呢！？</p><p>「ASSAM 阿萨姆红茶、 Darjeeling 大吉岭、Earl Grey 伯爵茶、Lapsang Souchong 正山小种。你想喝哪一种茶？」Alex 笑着问我。</p><p>我被眼前这位英国老人给问住了——我脑子一片空白，我真的一点都不懂呀！我只知道红茶、白茶、绿茶、普洱茶和铁观音，Alex 说的这些，我完全不明白都是什么。Alex 看我没有回答，脸上的笑容变得有些尴尬，就问我来点伯爵茶怎么样。我不好意思的连声笑着说好。</p><p>Alex 将泡好的伯爵茶倒入我的茶杯，随后他坐了下来。我抱起茶杯吹了吹冒着热气的茶水，尝试着喝了一小口。这英国人喝茶怎么整这么大一只杯子，在国内的时候都是那种浅浅的陶瓷小茶盏呢！我喝了几口茶水，感觉涩涩的。</p><p>突然 Alex 瞪大了双眼，尴尬的对我说，「你确定你不需要加点牛奶吗？！」</p><p>「啊？我喝茶啊，不需要牛奶。」饥饿状态中的我，已经完全不知道 Alex 是为何问我如此奇怪的问题了。Alex 无奈的点了点头，然后把半杯鲜奶倒进沏好红茶的杯子里，随后他用勺子将奶与红茶搅匀，勺子对准了 6 点钟方向。我被 Alex 奇怪的举动惊呆了，真不知道这是创新之举还是所有英国人都是这样喝茶的，我顿时想起之前为什么 Alex 问我要不要加牛奶。</p><p>「你们国家的人喝茶是不是一般都不加奶？」善解人意的 Alex 貌似看出了我的尴尬，他貌似给我在找一个台阶下，「其实呢，伯爵奶茶加一点牛奶味道真的很好的，如果不介意，你可以尝试一下。」</p><p>我傻傻的笑了笑，端起牛奶忘茶杯里加了半杯，然后学着 Alex 有模有样的在杯子里搅拌着。我端起放了牛奶的伯爵茶，喝了一小口，苦涩的味道已经消失，纯纯的无比丝滑。太神奇了，加了牛奶果然味道不一样。</p><p>为了打破此时尴尬的气氛，我开始找话题，向 Alex 介绍我们是如何喝茶的，「我们喝茶一般不会把茶里添加任何东西，不管是什么品种的茶。我们喝茶的时候也不会有任何点心吃，我们品茶的时候会和几个志同道合的朋友聊聊天。」</p><p>Alex 听的很认真，听着听着，他对我说，「不好意思，看着你一直都没有吃桌上的点心，也听你说起你们国家没有喝茶吃点心这个习惯，我感到很冒犯，我可以叫我的妻子把点心撤走。」</p><p>天哪！我刚一适应加了牛奶的红茶，想吃点糕点解解饿，他又要把糕点拿走了！</p><p>看着眼前的糕点，我的胃抗议的厉害，加上刚咽下的茶水凑热闹，我都快要饿得冒虚汗了。只是，我看 Alex 没有伸手去拿糕点吃，也就不好意思先吃。这会儿 Alex 要把点心撤走，简直就如晴天霹雳一般，心都要碎了。我哪里是不吃，我是不好意思啊！我不明白其中讲究，所以看到  Alex 没有伸手，便一直等他先动手。我连忙解释道，「没有没有，挺有特色啊，入乡随俗入乡随俗，没有点心就不能叫正宗的英式下午茶了嘛。」</p><p>Alex 伸手拿了最下面一层的三明治，大口咬了起来。虽然我很饿，可是我最不爱吃三明治了，看着这漂亮诱人的甜品，于是我鼓起勇气问他，「我可以挑我喜欢的东西先的吗？下午茶有专门吃糕点的顺序吗？」</p><p>Alex 哈哈大笑起来，他潇洒的让我随便吃，让我不要太拘束。我也毫不客气的一口气吃了好几块甜点下肚，天哪，我真的感到甜的发腻，饥饿感很快就消散到九霄云外。我一点也不觉得这是在喝茶，简直就是在吃西餐啊！</p><p>「Alex ,你能告诉我为什么英式下午茶还配有这么多的点心吗？」我好奇地问。</p><p>Alex 放下了茶杯，思考了一会儿说，「我跟你讲讲下午茶的故事吧。19 世纪，那个时候人们一天吃两顿饭，早饭和晚饭（晚上 8 点左右）。Bedford 公爵夫人七世安娜经常抱怨下午很饿，所以她悄悄的在自己的房间里面喝上一壶茶，吃点小点心。之后，她就邀请自己的闺蜜们来她的庄园享用一些茶，随后漫步乡间。这个夏季活动从此风靡起来，其他名媛贵妇们也都开始这样聚会。渐渐地越来越正式、奢华。没多久，下午晚些时候，上流社会的绅士和淑女们都一齐品着红茶、翘着兰花指捏着三明治享受美好下午小憩了。」</p><p>My God!!英国人一开始发明下午茶只是为了充饥！？</p><p>难怪英国人貌似都不像我们这样重视午餐。他们一般午餐一包薯片或者一个三明治就解决了，只要够下午工作的能量供给就行。所以说，到下午4点以后，他们感到饿了也就会走进下午茶餐厅去吃点东西，喝点加奶的茶。所以不管是年轻人，中年人还是老年人都是这样的。</p><p>「我听说英式下午茶叫 High Tea。」我得意洋洋的跟 Alex 聊天，突然间发现他脸上的笑容消失了，渐渐的变得严肃起来。他问我是如何理解 High Tea 的。</p><p>此时我心跳加快，尴尬极了，悔恨自己对这方面了解的太少。Alex 看到我支支吾吾的，便哈哈大笑起来，他就像是一个考官，看倒了我这个学生一样开心。</p><p>「英式下午茶分贵族的下午茶 Low Tea，乡村下午茶 High Tea。High Tea 指的是英国农夫下午劳作完，在傍晚五六点的时候吃果脯下午茶，又担心家里宠物会吃到，所以不得不把桌腿设计的高一些。Low Tea 指的是上流社会在晚饭前，下午四点左右聚会聊天的下午茶，非常高贵典雅，在花园矮桌上摆着精致的器具，茶壶和就餐礼仪也很讲究。上流社会的人会坐在舒适的沙发上，所以桌腿也不会太高。你千万别弄错了啊。」Alex 笑呵呵的说。</p><p>此时此刻，我恍然大悟，一个英文单词的差别，意义却大相径庭。按照 Alex 的话说，这个下午茶规格应该是标准的下午茶，所以说应该不属于 High Tea。我抓了抓脑袋，十分不好意思。</p><p>Alex 对我说起了他 17 年前在中国香港和功夫茶的难忘场景他说当时那倒茶的小伙子还会武功，他拿着的茶壶有长长的嘴，然后做出很多高难度的动作，最后神奇的是茶水居然还非常准确的落尽了茶杯里面。</p><p>我看到 Alex 对中国茶文化貌似兴致很高，也给他讲了讲中国茶的故事，「我们国家是茶的故乡，清朝茶出口就已经成为正式行业了。宋代时期推动了茶文化的发展，在文人中就有专业的品茶社团。茶仪已成为礼制，皇帝给大臣、亲族们赏赐茶叶，还赐给外国节度使。下层社会茶文化更是活泼，有人迁徙，邻里要『献茶』、 有来客，要敬『元宝』，订婚要『下茶』，结婚要『定茶』，同房要『合茶』。」</p><p>Alex 听的十分专注，他的脸就像一个表情包一样丰富多彩。在那个阳光明媚的下午，时光仿佛在那一刻驻足，在英伦花园里面，我品尝到了一种叫做生活的滋味。</p><blockquote><p>本文发表在微电影创研公众号时，题为：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/U8c-pRg26-g18GjPzxXUCA" target="_blank" rel="noopener">安怡微纪实：英国下午茶真那么有范儿？我算长姿势了！！</a></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Alex 家在英国威尔士斯旺西的郊外，到达他家的时候离 4 点还差几分钟。他把我带到了他家的后花园，请我先喝下午茶，并告诉我他的妻子正在准备晚餐，大约 8 点钟能吃上。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="微纪实" scheme="https://anyi.im/categories/%E5%BE%AE%E7%BA%AA%E5%AE%9E/"/>
    
    
      <category term="UK" scheme="https://anyi.im/tags/UK/"/>
    
      <category term="Tea" scheme="https://anyi.im/tags/Tea/"/>
    
      <category term="Low Tea" scheme="https://anyi.im/tags/Low-Tea/"/>
    
      <category term="High Tea" scheme="https://anyi.im/tags/High-Tea/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>陷入连环圈套：贝克街 221B 的神秘来信</title>
    <link href="https://anyi.im/2016/08/17/2016-08-17-mysterious-letter-from-baker-street-221b/"/>
    <id>https://anyi.im/2016/08/17/2016-08-17-mysterious-letter-from-baker-street-221b/</id>
    <published>2016-08-17T13:26:57.000Z</published>
    <updated>2020-04-02T02:13:33.629Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一封来自伦敦贝克街 221b 的神秘来信，开启了我 15 个小时的飞行，8000 多公里的旅程，现在我终于到了伦敦贝克街 221b 号。</p><p><img data-src="/uploads/images/baker-street-221b/01.jpg" alt=""></p><a id="more"></a><p><img data-src="/uploads/images/baker-street-221b/02.jpg" alt=""><br><img data-src="/uploads/images/baker-street-221b/03.jpg" alt=""><br><img data-src="/uploads/images/baker-street-221b/04.jpg" alt=""><br><img data-src="/uploads/images/baker-street-221b/05.jpg" alt=""></p><p>一幢 4 层楼高、维多利亚时代风格的房子映入眼帘。对，我就是冲着这封信来的。</p><p><img data-src="/uploads/images/baker-street-221b/06.jpg" alt=""></p><p>一位身穿维多利亚风格服饰的女士给我开了门。我从口袋里掏出几个月前收到的这封来自贝克街 221b 的信递给她看，随后她带我上了一层楼。</p><p><img data-src="/uploads/images/baker-street-221b/07.jpg" alt=""></p><p>女士告诉我这是一楼神探夏洛克•福尔摩斯先生和华生医生的书房和会客厅，他俩是共用书房和会客厅。</p><blockquote><p>英国的楼层是从 Ground Floor 开始的。英国的 Ground Floor 就是我们的一楼；英国的一楼就是中国的 2 楼。</p></blockquote><p><img data-src="/uploads/images/baker-street-221b/08.jpg" alt=""></p><p>「你来信说今天会赶到这里，我一直等着你。接下来，所要发生的事，线索在这个密码盒里」。女士将一个雕工精美的木制密码盒递到我的手里，随后她下了楼。我仔细观察了这个4位数密码的盒子，没有找到任何线索。</p><p><img data-src="/uploads/images/baker-street-221b/09.jpg" alt=""></p><p>这事来的蹊跷。我曾经无数次给这里写信，始终都没有收到任何回信。后来我收到这封来信后，我又拼命追问这封信是谁回复给我的，可是一直也杳无音信了。眼前这位女士不但没有告诉我想要的答案，反而又让我玩起了神秘的的游戏。</p><p>我在客厅的沙发上坐了下来，长时间的飞行已经让我疲惫不堪。我现在非常想找一张舒适的床好好睡一觉，完全没有心思去解开这个4位密码的盒子。</p><p>茶几上摆着的烟斗看起来很是精美，我拿起烟斗进一步观看，突然烟斗上有一串罗马数字引起了我的注意。随后我拿起茶几上的放大镜对准那一串罗马数字：I、VIII、VIII、VIII。 「1888」，刚好四位数。于是我把「1888」分别输入到密码锁上，密码盒居然成功打开了！此时，兴奋冲淡了困意。</p><p><img data-src="/uploads/images/baker-street-221b/10.jpg" alt=""></p><p>密码盒里面有一张小纸条、一张卡片和一枚维多利亚时代的硬币。我迫不及待的打开小纸条，只见纸条上里面写着「2014」四个数字。随后我打开了卡片：「那天你去 Beamish 火车站，看到车站上面的年份是什么？」当我看到这四个数字，以及贺卡上这个问题，我感到很懵，他怎么知道我去过 Beamish， 突然间我感觉自己中了连环套一样，在某人设计好的游戏里出不来。</p><p>这枚上世纪的硬币和 2014 这个数字以及 Beamish 火车站上的年份「1857」暗示了什么？这之间又有什么关系？福尔摩斯先生，你是在考验我的智商吗？</p><p><img data-src="/uploads/images/baker-street-221b/11.jpg" alt=""></p><p>随后，我看到身旁的柜子上有一个投币口。我尝试着将这枚钱币投进去看看会发生什么。突然，柜子门打开了。又一个密码盒以及另一张卡片浮现在我的眼前。我打开卡片，看到卡片上写着「你的生日月份以及日期？」密码还是四位数。我尝试着把「2014，1857，1888，0724」这几个数字都试了一遍，始终没能打开这个密码箱。我开始尝试着各种可能性，心里有些许急躁了。我想过立马终止这个繁琐的解码游戏，但是心里又很不甘心。我要是就此放弃，那么我或许这一次来这里也变得没有意义。我不断的告诉自己要坚持下去。</p><p><img data-src="/uploads/images/baker-street-221b/12.jpg" alt=""></p><p>我想起福尔摩斯探案集里的所有故事，尝试着能不能找到什么蛛丝马迹。突然我回忆起信里的内容：「给生活做加法，让生活变得丰富多彩。」我尝试这把这些数字相加，于是将它们之和「6483」输入，密码铁盒终于打开了。空荡荡的铁盒里面浮现出一个照片夹。我拿起照片夹打开一看，是一个衣着很古典的很奢华的美丽女子。照片背面写着「Irene Adler」。</p><p><img data-src="/uploads/images/baker-street-221b/13.jpg" alt=""></p><p>好熟悉的名字，我突然想起了福尔摩斯探案集里的故事「波西米亚丑闻」，Irene Adler 是这个事件中的女主角啊！我清楚的记得书中提及她生于 1857 年。「波西米亚丑闻」这个故事发生在 1888 年，那么我的生日是 0724。可是 2014 又是作何解释呢？我原以为所有的疑惑都可以迎刃而解，可是结果依然不如我愿。这封神秘的信到底是谁写给我的呢？叫我来这里是想让我知道什么呢？为什么他知道我的生日，我的行踪？</p><p><img data-src="/uploads/images/baker-street-221b/14.jpg" alt=""></p><p>「德兰先生给你的信」给我开门的那个女士把信递到了我的手上。德兰先生？我认识他吗？我非常疑惑的打开信，这神秘的福尔摩斯家、神秘的女士、神秘的解码游戏简直让我抓狂。信上写到：「你会不远万里来到贝克街 221b，这让我感到很意外，因为我同时给很多人写了神秘的信，但是很多都杳无音信了。来到这里的一些人，也被这繁琐的解密码过程弄得心烦意乱最后抱怨而去。当你看到这封信的时候，请感谢你的沉着、坚持、智慧以及勇气。为此，我将给你一份奖励，感谢你对我的巨大帮助。」</p><p>莫名其妙之余我又心升诸多疑问。首先我不认识这位德兰先生，更不存在对他寄予了任何帮助；其次，这位神秘的德兰先生又是怎么知道我的家庭住址？</p><p><img data-src="/uploads/images/baker-street-221b/15.jpg" alt=""></p><p>女士告诉我：「多年前，你曾经给英国伦敦贝克街 221b 福尔摩斯住的地方写过信，我们收到你的来信。德兰先生当时失去了他唯一的女儿，非常悲痛。很多年前，金融危机让他失去了工作，妻子也选择离开了他和孩子，迫于生计，他在国外做起了矿工，一呆就是好几年。他的女儿就一直放在寄宿学校，前妻偶尔会去学校探望女儿。2014 年的某一天他得知女儿因抑郁症自杀了。后来他辞掉了国外的工作，回到伦敦生活。他经常会来贝克街 221b 来作为一种对女儿的怀念，因为女儿生前最喜欢福尔摩斯，也一直很想让父亲带着她来贝克街 221b 看看。起初他非常绝望，甚至多次有自杀的念头。那段时间他每次来这里，都会看来自全世界信。渐渐地，他的精神状态有所好转，他说他从无数的信件中感受到了生活的希望。」</p><p>「那为什么这位德兰先生知道我的生日以及我旅游时的一切细节？」</p><p>「你是否记得你经常给贝克街 221b 写信？」</p><p>确实，我是有经常写信的，但是这真是我第一次收到回信。那么这位德兰先生为什么只回复我一封信，我依然不解。此时，我也非常想去见一见这位德兰先生，可是这位女士脸上突然露出了一直悲伤的表情；「德兰先生已经很久没有到这里来了，我也不知道可以到哪里找到他。他说，有一次你在来信中写到你所经历的一些极其糟糕事，那段时间你甚至怀疑自己是否抑郁了，压抑得看不到希望。所以德兰先生就给你回了一封信。他说，如果你收到来自福尔摩斯家的来信一定会非常高兴，他希望你能够正视身边发生的一切糟糕的事情，并且对你的未来充满希望。」</p><p>此时，我哽咽了。我真的很想感谢这位素未谋面的德兰先生，以及他在我最难最难的时期对我的鼓励。只可惜，我没能见到他。由于前段日子我一直在忙于工作，语言考试，所以我没能提早来伦敦贝克街。这次来伦敦也是出于好奇自己意外的收到了来自贝克街 221b 的神秘来信。</p><p>女士对我说：「德兰先生的女儿生前最喜欢夏洛克•福尔摩斯，最喜欢的故事就是「波西米亚丑闻」。福尔摩斯多次试探 Irene Adler，小姑娘也学着大侦探无数次试探父亲对她的爱，但是最终都以失望而告终。她的女儿非常希望神探夏洛克•福尔摩斯可以帮助她识破父亲的心。经过多次试探都杳无音信，最后小姑娘悲痛的难以自拔，留下一句‘不要试探人性，残酷的结果让人难以接受’这样的话。</p><p>听到这里，我内心十分沉重。德兰先生原本只是想给予我「美好生活」这样的希望，他对我会亲自来贝克街 221b 并没有抱有多大希望，也没有对我会顺利打开密码箱寄予多大的期待。</p><p>德兰先生告诉那位女士：「只有勇敢、坚强、沉着、智慧的人才配知道真相。这个真相就是生活的希望。即使生活很绝望，但是我们依然要坚信未来充满希望，我现在觉得，没有什么比活着更让人充满希望。希望我的故事能够给真正值得的人带来希望，即使我们素未谋面。」</p><p>夏洛克•福尔摩斯真的存在吗？当你提出疑问的时候，不妨尝试着给伦敦贝克街 221b 福尔摩斯的家写信。或许在将来的某一天，大神探福尔摩斯会让你找到你生命中的德兰先生，让你坚信生活充满着希望，因为我们活着。</p><p><img data-src="/uploads/images/baker-street-221b/16.jpg" alt=""></p><blockquote><p>福尔摩斯博物馆位于英国伦敦贝克街（BakerSt）221b 号，成立于 1990 年。这所房子最初建于 1815 年。在 1860 -- 1934 年间，曾用来出租。小说中的福尔摩斯正是于 1881 -- 1902 年间居住于此。</p></blockquote><blockquote><p>本文发表在微电影创研公众号时，题为：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ANxMcCZfZUsXGfNU6A58qQ" target="_blank" rel="noopener">安怡微纪实: 在伦敦“福尔摩斯”家中，亚洲少女陷入连串惊险圈套</a></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;一封来自伦敦贝克街 221b 的神秘来信，开启了我 15 个小时的飞行，8000 多公里的旅程，现在我终于到了伦敦贝克街 221b 号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;/uploads/images/baker-street-221b/01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="微纪实" scheme="https://anyi.im/categories/%E5%BE%AE%E7%BA%AA%E5%AE%9E/"/>
    
    
      <category term="UK" scheme="https://anyi.im/tags/UK/"/>
    
      <category term="Sherlock Holmes" scheme="https://anyi.im/tags/Sherlock-Holmes/"/>
    
      <category term="Baker Street" scheme="https://anyi.im/tags/Baker-Street/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>消失的神秘黑衣人：玛丽金巷奇遇记</title>
    <link href="https://anyi.im/2016/08/10/2016-08-10-micro-documentary-advanture-in-Mary-King-s-Close/"/>
    <id>https://anyi.im/2016/08/10/2016-08-10-micro-documentary-advanture-in-Mary-King-s-Close/</id>
    <published>2016-08-10T14:02:08.000Z</published>
    <updated>2020-04-02T02:13:33.628Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img data-src="/uploads/images/black-dead/01.jpg" alt=""></p><p>这一切好像是梦，但真的不是。</p><p>「跟我来，我要告诉你这个关于爱丁堡尘封多年的秘密」。一个身穿黑色大衣、黑色皮鞋，戴着黑色礼貌的中年男子从大衣口袋里掏出一本书。他指了指这本书的封面。这本书的封面上写着「地下之城」。我有种恍如隔世的感觉。</p><a id="more"></a><p>我跟随着神秘黑衣人以及和一群探险者们走进了一个叫「玛丽金」（Mary King&#39;s Close）的小巷，巷子很黑，深不见底。铺满鹅卵石的通道很狭窄，两侧是高高的石头房子。我抬头仰望天空，有种一线天的感觉，压抑的让我喘不上气。</p><p>一阵冷风刺透我的心脏，我感觉有人在拉扯着自己的衣服，胳膊和腿貌似也碰到了软软的物体，我真的无比的恐惧。</p><p><img data-src="/uploads/images/black-dead/02.jpg" alt=""></p><p>我抬头看见前方有几条绳子上面挂满了破旧不堪的衣服。这是谁的衣服？为什么会挂在这里？很难想象，这样的房子终年不见阳光，甚至没有窗户。屋子里没有供暖设施，没有电灯，整体一片萧条黑暗、毫不夸张的说这条件还不如我们现在的废物储藏室。</p><p><img data-src="/uploads/images/black-dead/03.jpg" alt=""></p><p><img data-src="/uploads/images/black-dead/04.jpg" alt=""></p><p>身边一同探险的人把单反相机递到了我的面前。透过微暗的烛光，我确实看到照片里有个白色的影子。随后同行的好几个人的相机里面都捕捉到了这个白色的影子。大家都沉默了，心顿时提到了嗓子眼儿。</p><p>我们走到了一个墙角，我看到很多各式各样的毛绒玩具堆了很高。</p><p><img data-src="/uploads/images/black-dead/05.jpg" alt=""></p><p>「你有没有听到小孩的哭声？」一个探险者问我。</p><p>我竖起耳朵仔细听，确实是有哭声，很微弱。</p><p>「我感到衣服被谁拉扯了几下。」</p><p>「小腿感到有软软冰冰的东西靠了一下。」</p><p>探险者们再也抑制不住内心的恐惧了，尖叫声、哭声、喊声打破了这夜的寂静。瞬间我不知道该怎么办了，也不知道即将会发生什么，只是这漆黑和怪异的感觉一次又一次挑战着我内心的底线。</p><p>神秘黑衣人安抚着大家的情绪，让大家保持镇定。他告诉我们，如果有感觉到衣服被拉扯，小腿碰到软体冰凉的东西都是正常的，小安妮在跟大家开玩笑呢。</p><p><img data-src="/uploads/images/black-dead/06.jpg" alt=""></p><p>小安妮是谁？神秘黑衣人告诉我们，小安妮是在17世纪因得黑死病最后病死在这个墙角的一个十岁的小女孩。当时她边哭边找着她丢失的玩具熊。后来人们知道了，带着各种玩具来到这里，然后把这些玩具放在墙角让安妮玩。太渗人了，难道这是鬼魂！？ 头一次跟鬼魂这么近距离的接触过，害怕的几乎崩溃掉。那探险者们相机里拍到的影子又是怎么解释。神秘黑衣人说，那个白色影子是一个叫 Andrew Chesney的鬼魂，这个人是19世纪最后离开巷底的人。</p><p>神秘人黑衣人话音未落，一股强大的寒气扑了过来，我们再也无法前行。我将胳膊放在额头前面尝试着睁开眼睛看清楚到底发生了什么。慌乱中探险者们惊呼着纷纷向反方向快速撤离，想尽快摆脱这里的一切，我顺着人潮向巷口撤离。</p><p>走出巷口，探险者们依然心有余悸。此时，我在人群中寻找着神秘黑衣人，但是我没有找到他。只见漫天飞舞的黑色鹅毛朝着巷子深处飞去。</p><p>事隔两年，这是一个阳光灿烂的午后。我再次来到爱丁堡，在玛丽金巷口不远处的下午茶餐厅里等朋友。朋友还没有来，于是我就随手翻了翻旁边书架里的图书。突然，有本书《地下之城》吸引住了我。我想起了两年前那个傍晚，那个消失在巷子口的神秘黑衣人以及那晚上在玛丽金巷里所经历的一切。我打开了那本书：那是1644年的冬天，天寒地冻，没有暖气。鼠疫肆虐席卷了整个欧洲然后传到了苏格兰，这个城市里的居民也一样不能幸免。这个小巷的住宅中，六百人因感染黑死病（鼠疫），这通风不良如地狱般湿冷的地下之城聚集了很多被感人的人。他们就这样被抛弃在家中，每天食物，煤炭都由专人从狭窄的窗口送入。由于疾病没能得到控制，为了防止黑死病继续蔓延，当时的管理者竟然用砖头封住了感染者的门和窗户。一家老老少少，感染病毒的，没有感染病毒的人就这样活活的被饿死，病死。所以至今，他们鬼魂在这里漂浮了好几个世纪。</p><p>谜底在此揭开，神秘黑衣人在消失的那一刻，那漫天飞舞的黑色鹅毛飘向巷子深处，然后被尘土掩埋。正如300多年前在玛丽金巷子里遇难的人们，随着时间的推移，这段往事慢慢的被人们遗忘。</p><p><img data-src="/uploads/images/black-dead/07.jpg" alt=""></p><p>我想起了米兰昆德拉在《不能承受的生命之轻》里的一段话：「如果永劫回归是最沉重的负担，那么我们的生活能以其全部辉煌的轻松，来与之抗衡，可是，沉重便真的悲惨，而轻松便真的辉煌吗？」</p><blockquote><p>玛丽金巷是英国苏格兰爱丁堡旧城内的一条地下街道。是16世纪贫民聚居区的一条地下街，1645年因黑死病爆发而被关闭。1753年，其底层被当做地基，在其上建造了皇家交易所。玛丽金巷250多年以来一直保持原貌，没有什么变化。2003年4月，作为一个特色景点向公众重新开放。<br>在17世纪可怕的瘟疫肆虐后，由于盛传经常闹鬼，玛丽·金小巷成为闻名天下的一个恐怖之地。玛丽.金小巷被俄罗斯《真理报》评为世界十大最恐怖之地之一。</p></blockquote><blockquote><p>本文发表在微电影创研公众号时，题为：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/uDmkVrFVzc06VvFvzdKlGA" target="_blank" rel="noopener">安怡微纪实：我亲眼见到，17世纪去世的女孩来找她的布娃娃！</a></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;/uploads/images/black-dead/01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切好像是梦，但真的不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「跟我来，我要告诉你这个关于爱丁堡尘封多年的秘密」。一个身穿黑色大衣、黑色皮鞋，戴着黑色礼貌的中年男子从大衣口袋里掏出一本书。他指了指这本书的封面。这本书的封面上写着「地下之城」。我有种恍如隔世的感觉。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="微纪实" scheme="https://anyi.im/categories/%E5%BE%AE%E7%BA%AA%E5%AE%9E/"/>
    
    
      <category term="UK" scheme="https://anyi.im/tags/UK/"/>
    
      <category term="Travel" scheme="https://anyi.im/tags/Travel/"/>
    
      <category term="Mary King&#39;s Close" scheme="https://anyi.im/tags/Mary-King-s-Close/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在 Beamish 博物馆乘坐时光机</title>
    <link href="https://anyi.im/2016/08/03/2016-08-03-micro-documentary-travel-to-Beamish-Museum/"/>
    <id>https://anyi.im/2016/08/03/2016-08-03-micro-documentary-travel-to-Beamish-Museum/</id>
    <published>2016-08-03T13:56:09.000Z</published>
    <updated>2020-04-02T02:13:33.629Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>世界上有这样的一个神奇的地方，叫做百慕大三角，每架飞机、每艘轮船都会在那个地方莫名其妙地失踪。你知道吗，在英格兰的北部，也有一个百慕大，误入其中，我差点再也出不来。</p><a id="more"></a><p>我清楚的记得，那天我和小 V 坐上了一辆绿色的双层巴士，不多时，巴士就冲进了一片大雾中。茫然地下车后，就只见一群穿着英剧《唐顿庄园》里戏服的中老年人，笑眯眯的对我们说：「女士们，欢迎回到过去，时光机器入口在这边。」</p><p>顺着他们的指引的方向，我们走进了一间小黑屋。屋里黑得不见五指，静谧得可怕。现世的记忆如潮水般褪去，仿佛一切生机都在此沉寂了下来。而我知道此刻我还活着，是因为我还能听到时钟嘀嗒作响和感到心脏跳动碰碰作响的声音。心下突然本能地害怕了起来，又忽而升起几个疑问。</p><p>现在是何年何月？我在哪里？我又将到哪去？因着这些疑问，又从心底的害怕里升起了一丝期待。鼓起勇气向前走，隐约地看见有一丝光亮——那是光透过门缝照射进黑暗的样子。推开门，整个世界仿佛都亮了起来——眼前的景象都让我们疑惑又让我们欣喜。</p><p>映入眼帘的是一片翠绿青葱的牧场，成群的牛、羊、马在草场上愉快地吃草。草场右边有一座古老的工厂，大门正上方写着 1825 几个大字。工厂内放着一台巨大的蒸汽机。从未见过如此景象的我，只觉新奇又壮观。作为现代人，我立即掏出手机，拍下了这美丽壮观的牧场，打算分享给好友。突然间，我发现，手机已经完全没了信号。</p><p>天呐！我不是生活在21世纪吗？怎么穿过黑乎乎的屋子，推开门，就不见了高大的楼群、匆匆的路人，反倒像是来到了田园，连手机信号都没有了。难道屋里真的有时光机吗？哦对了，还有工厂，上面的 1825 是说我们现在在 19 世纪吗？里面的蒸汽机，那是瓦特发明的蒸汽机吗？这里，莫非是 19 世纪的英格兰？</p><p>好在还有一条轨道。我们顺着铁轨往前走，希望能发现些什么。忽然，我们听到火车的笛声——这里果然有火车。我和小 V 对视一眼，互相都从对方眼中看到了一丝不安和期待。火车鸣笛转过弯，裹挟着黑乎乎的浓烟和蒸汽由远及近，最后缓缓停在了我们身边。</p><p>车上下来几个人，他们穿着统一：戴着黑色礼帽、披着黑色大衣、穿着黑色长靴——脸上也是黑的，那是被火车上的煤灰熏出来的。这是什么？九又四分之三站台吗？刚刚是蒸汽机和成群的牛羊，现在又穿越到哈利波特的世界了？我一遍遍的告诉自己，我们不会魔法，这里也不可能是九又四分之三站台。眼中所见的一切，似乎都在肯定我的猜测：是的，我们真的坐上了时光机，回到了 1825 年英格兰北部的村庄。而接下来，我们将乘坐这样一趟列车，去往未知的地方。</p><p>我和小 V 上了车，只见那几个 19 世纪服装的老人，在列车车头操作着古老笨重的蒸汽机。蒸汽机缓缓发动，带动了火车摇晃前行。向外望去，远山在雨雾中时隐时现，近处的草场上牛羊成群。动物们发出慵懒而满足的叫声，与火车的笛声，形成了一幅和谐的画卷。</p><p>下车后，我和小 V 被带到了一个火车站台。站台外有一个玻璃灯罩，里面可以放上蜡烛用于照明。我忽然想起「唐顿庄园」里的剧情：1920 年英国就有了电灯，然而老太太不习惯电灯，觉得太亮，坚持要用烛光。这里还在用蜡烛照明，就肯定是 1920 年以前了。</p><p>站台内有几间屋子。其中一间的门上，写着「Lady&#39;s room」。推门走入，就见壁炉里还烧着炭火，非常暖和。原来，百余年前的英国人，就已经有专门为女性准备的候车室了，里面还是这样取暖的。</p><p>暖了一会儿，我们便向火车站的大门走去。只见火车站红褐色的正门上写着站名「Beamish Waggon 1857」。哦！我们现在已经从 1825 年到 1857 年了，而我们正在 Beamish！快 Google 一下，Beamish 具体有什么介绍。哦，我一拍脑门，这里没有信号！一百多年前，他们不知道手机是什么玩意儿，也就没什么手机信号了。</p><p>火车站大门不远处有一间专门放置煤炭的房子，这是蒸汽时代必不可少的地方——蒸汽动火车需要靠不停的燃烧煤炭，利用沸腾的水溢出的蒸汽带动整个火车向前行驶。房子里的地面混杂着碎石和泥土，煤炭渣将地板染成了黑色。啊，这太不环保了！转念一想，我又以现代人的思维去思考过去的事情了——在这个时代，这可是世界一流的现代化的标志啊！</p><p>我们乘坐电车离开火车站，最终来到了一片草场。我们刚回过神，就见一匹骏马迎了过来。白色的骏马高大健壮，在我们面前展示着她矫健的身姿。忽然，它在地上打起滚来；而后又突然站了起来，用双眼直视着我们，惊得我俩屏住呼吸、不敢稍动。天呐，这方圆几里也不见有个人，这马肯定是放养的吧！这要是冲过来，我们就真的永远留在了 100 多年前了。</p><p>那马缓缓的向我们靠近，抬起了前蹄，发出一阵马鸣。眼看着就要挨上几蹄子了，我们都吓得闭上了双眼。瞬间的功夫，只觉一阵风扑来，却没感觉到痛。我睁开眼睛，正见那骏马突然来了个华丽的转身，向远处奔去。</p><p>眼前便是那爱德华时代建筑的小镇、矿村、蒸汽火车、维多利亚风格的庄园，这些画面不停的切换着。你没看错，这不是拍电视剧，是人们的日常生活！而这就是著名的Beamsih露天博物馆！讲到这里，您也许已经恍然大悟。</p><p>该露天博物馆位于英格兰的北部的小镇 Beamish，离 Durham（杜伦，或达勒姆） 和 Newcastle（纽卡斯尔）都很近，是开放式的自然小镇。也可以说，整个博物馆就是一个仿古露天小镇，因为这里的一切，包括建筑、人的服饰、工作方式、各种车辆甚至吃草的羊群，等都呈现了19世纪英格兰北部的生活。</p><p>各位亲，相信我，来到这里，时间就退到了真实的100多年前……</p><blockquote><p>本文发表在微电影创研公众号时，题为：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/6RNkSzlvisR6V9Q5Gy9Eow" target="_blank" rel="noopener">安怡微纪实：误入英格兰北部的“百慕大”，我的手机、手表都失灵</a></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;世界上有这样的一个神奇的地方，叫做百慕大三角，每架飞机、每艘轮船都会在那个地方莫名其妙地失踪。你知道吗，在英格兰的北部，也有一个百慕大，误入其中，我差点再也出不来。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="微纪实" scheme="https://anyi.im/categories/%E5%BE%AE%E7%BA%AA%E5%AE%9E/"/>
    
    
      <category term="UK" scheme="https://anyi.im/tags/UK/"/>
    
      <category term="Travel" scheme="https://anyi.im/tags/Travel/"/>
    
      <category term="Beamish Museum" scheme="https://anyi.im/tags/Beamish-Museum/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>初遇英国</title>
    <link href="https://anyi.im/2016/07/27/2016-07-27-micro-documentary-first-time-to-UK/"/>
    <id>https://anyi.im/2016/07/27/2016-07-27-micro-documentary-first-time-to-UK/</id>
    <published>2016-07-27T12:19:02.000Z</published>
    <updated>2020-04-02T02:13:33.629Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我是曾身无分文、穷游英格兰、苏格兰、威尔士二十多天的女背包客。虽然我很平凡，但是却经历着不平凡的旅行故事。我走过很多的路，去过很多的城市，也见过很多的人。</p><a id="more"></a><p>两年前，一场前往不列颠的说走就走的旅行，改变了我的人生航向。从背包客到留学生，角色的转化让我能够以不同的视角，不同的方式，看到了不一样的英国。从今以后，我会陪伴微世界所有的朋友，每周向大家讲述一个我的旅行奇遇！</p><p>说起英国，可能会有无数个词汇从我们的脑海里蹦出来：英伦风、绅士、超长待机的女王、蒸汽机、大笨钟、BBC、福尔摩斯、哈利波特、大英博物馆、雾都还有地铁……和大多数人一样，在第一次去英国之前，这些就是英国在我脑海里的印象。</p><p>第一次到达位于北大西洋与北海之间，与法国隔海相望的英国，我就领略到了它独特的地理位置、悠久的历史以及英国人勇敢积极的性格。这些都成就了日不落帝国的辉煌。18世纪，工业革命在此爆发：大规模机械化的生产代替了人工劳动，大大的提高了生产力。英国人至今也为之感到自豪。他们认为工业革命打开了世界机械化的新纪元，英国成了「世界的工厂」。于是在21世纪的今天，英国很多城市依旧保持了工业革命时期的印记。</p><p>两年前，我背包旅行，在不到一个月的时间里，深度游览了英格兰、威尔士和苏格兰的不同城市：伦敦、巴斯、约克、牛津、斯旺西、卡迪夫、曼切斯特、爱丁堡以及最北边的因佛内斯。这里没有夏天，只有湿冷的空气、尖耸的教堂、跨越几个世纪的古堡、温馨浪漫的英式下午茶、令人记忆犹新的英式幽默、炸鱼和薯条的美食探戈，以及爱恨交织的英格兰的雨。这些与中国完全不同的体验，给我留下了深刻的印象。</p><p>在到达英国之前，我一直不能理解为什么英国人那么喜欢谈论天气。当我来到英国，经历过这边阴冷潮湿又多变的天气之后，才终于能够理解。英国的一天之中，你可以感受到春夏秋冬到时序更迭，也可以体验到阴晴雨雾风的变幻。早上可能是晴空万里，中午就变脸成阴转多云，下午又瞬间大雨倾盆。你甚至可以在春夏交际的时节，被突如其来的冰雹打的措手不及。英国多天气，总是给人惊喜，有时又令人忧伤，给英国的绅士淑女们带来了无数的话题。</p><p>作为最早开放的国家，你在英国可以吃到世界各地的美食。最受欢迎的，除了本地的炸鱼和薯条，还有意大利菜、印度菜和中国菜。除此之外，你可以在超市里买到当天从农场里采摘、生产的水果、蔬菜、肉类、奶和面包。英国人对品质对要求很高，他们不喜欢过夜的菜品。所以每到晚上，没有卖掉的菜品就会被半价处理掉；有时候实在卖不出去了，就会直接扔进垃圾桶。</p><p>有一天晚上，我和朋友路过超市，看到一个穿着讲究的姑娘从垃圾桶里翻出好几把蔬菜。朋友好奇地问那个姑娘是干什么工作的，为什么这样做。那个姑娘笑着的对我们说，她是英国人，公司白领，她觉得这些蔬菜都非常新鲜，扔掉怪可惜的。呃，当时我也不知说什么好。</p><p>在伦敦游览时，我以沙发客的身份住在了一对波兰情侣 Andrew 和 Magda 家。他们本科毕业于电影专业，现在在伦敦的一家餐馆工作：男的是厨师，女的是服务员。他们工作很辛苦，每天起早贪黑的。按照他们的说法，他们来英国是为了攒钱、学英语，然后去美国好莱坞追梦。在见面之前，我们并没有深入的交流过，却直接把钥匙交给了我。这份无条件的信任让我在惊讶之余，也能在异国他乡体会到了无比的温暖。</p><p>韩寒的《后会无期》当中有一句话：「你都没有看过世界，哪里来的世界观？」想想也有点道理。我们在年轻的时候或是背包远行、或是出国留学又或是出国工作，其实都是看世界的一种方式。旅行就是生命中不断创造回忆的过程。</p><p>于是，走着走着，我们会发现路越来越宽，风景越来越迷人，对生活的感悟越来越透彻，内心也不再浮躁。在看世界的过程中，我们感受着不同文化的碰撞，收获着友谊，也能够遇见最美的自己。</p><blockquote><p>本文发表在微电影创研公众号时，题为：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/19f4TdQ9i3YSifwANDKo4Q" target="_blank" rel="noopener">安怡微纪实：在伦敦，我看到白领美女会从垃圾桶里翻蔬菜吃</a></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我是曾身无分文、穷游英格兰、苏格兰、威尔士二十多天的女背包客。虽然我很平凡，但是却经历着不平凡的旅行故事。我走过很多的路，去过很多的城市，也见过很多的人。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="微纪实" scheme="https://anyi.im/categories/%E5%BE%AE%E7%BA%AA%E5%AE%9E/"/>
    
    
      <category term="UK" scheme="https://anyi.im/tags/UK/"/>
    
      <category term="London" scheme="https://anyi.im/tags/London/"/>
    
      <category term="Travel" scheme="https://anyi.im/tags/Travel/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
