<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[温柔的力量]]></title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sophia-anyi.github.io/"/>
  <updated>2016-08-11T13:59:44.000Z</updated>
  <id>http://sophia-anyi.github.io/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Sophia Xiang]]></name>
    <email><![CDATA[sophia_anyi@foxmail.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[比米什博物馆的奇幻之旅]]></title>
    <link href="http://sophia-anyi.github.io/2016/08/03/micro-documentary-travel-to-Beamish-Museum/"/>
    <id>http://sophia-anyi.github.io/2016/08/03/micro-documentary-travel-to-Beamish-Museum/</id>
    <published>2016-08-03T13:56:09.000Z</published>
    <updated>2016-08-11T13:59:44.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>世界上有这样的一个神奇的地方，叫做百慕大三角，每架飞机、每艘轮船都会在那个地方莫名其妙地失踪。你知道吗，在英格兰的北部，也有一个百慕大，误入其中，我差点再也出不来。</p>
<a id="more"></a>
<p>我清楚的记得，那天我和小 V 坐上了一辆绿色的双层巴士，不多时，巴士就冲进了一片大雾中。茫然地下车后，就只见一群穿着英剧《唐顿庄园》里戏服的中老年人，笑眯眯的对我们说：「女士们，欢迎回到过去，时光机器入口在这边。」</p>
<p>顺着他们的指引的方向，我们走进了一间小黑屋。屋里黑得不见五指，静谧得可怕。现世的记忆如潮水般褪去，仿佛一切生机都在此沉寂了下来。而我知道此刻我还活着，是因为我还能听到时钟嘀嗒作响和感到心脏跳动碰碰作响的声音。心下突然本能地害怕了起来，又忽而升起几个疑问。</p>
<p>现在是何年何月？我在哪里？我又将到哪去？因着这些疑问，又从心底的害怕里升起了一丝期待。鼓起勇气向前走，隐约地看见有一丝光亮——那是光透过门缝照射进黑暗的样子。推开门，整个世界仿佛都亮了起来——眼前的景象都让我们疑惑又让我们欣喜。</p>
<p>映入眼帘的是一片翠绿青葱的牧场，成群的牛、羊、马在草场上愉快地吃草。草场右边有一座古老的工厂，大门正上方写着 1825 几个大字。工厂内放着一台巨大的蒸汽机。从未见过如此景象的我，只觉新奇又壮观。作为现代人，我立即掏出手机，拍下了这美丽壮观的牧场，打算分享给好友。突然间，我发现，手机已经完全没了信号。</p>
<p>天呐！我不是生活在21世纪吗？怎么穿过黑乎乎的屋子，推开门，就不见了高大的楼群、匆匆的路人，反倒像是来到了田园，连手机信号都没有了。难道屋里真的有时光机吗？哦对了，还有工厂，上面的 1825 是说我们现在在 19 世纪吗？里面的蒸汽机，那是瓦特发明的蒸汽机吗？这里，莫非是 19 世纪的英格兰？</p>
<p>好在还有一条轨道。我们顺着铁轨往前走，希望能发现些什么。忽然，我们听到火车的笛声——这里果然有火车。我和小 V 对视一眼，互相都从对方眼中看到了一丝不安和期待。火车鸣笛转过弯，裹挟着黑乎乎的浓烟和蒸汽由远及近，最后缓缓停在了我们身边。</p>
<p>车上下来几个人，他们穿着统一：戴着黑色礼帽、披着黑色大衣、穿着黑色长靴——脸上也是黑的，那是被火车上的煤灰熏出来的。这是什么？九又四分之三站台吗？刚刚是蒸汽机和成群的牛羊，现在又穿越到哈利波特的世界了？我一遍遍的告诉自己，我们不会魔法，这里也不可能是九又四分之三站台。眼中所见的一切，似乎都在肯定我的猜测：是的，我们真的坐上了时光机，回到了 1825 年英格兰北部的村庄。而接下来，我们将乘坐这样一趟列车，去往未知的地方。</p>
<p>我和小 V 上了车，只见那几个 19 世纪服装的老人，在列车车头操作着古老笨重的蒸汽机。蒸汽机缓缓发动，带动了火车摇晃前行。向外望去，远山在雨雾中时隐时现，近处的草场上牛羊成群。动物们发出慵懒而满足的叫声，与火车的笛声，形成了一幅和谐的画卷。</p>
<p>下车后，我和小 V 被带到了一个火车站台。站台外有一个玻璃灯罩，里面可以放上蜡烛用于照明。我忽然想起「唐顿庄园」里的剧情：1920 年英国就有了电灯，然而老太太不习惯电灯，觉得太亮，坚持要用烛光。这里还在用蜡烛照明，就肯定是 1920 年以前了。</p>
<p>站台内有几间屋子。其中一间的门上，写着「Lady’s room」。推门走入，就见壁炉里还烧着炭火，非常暖和。原来，百余年前的英国人，就已经有专门为女性准备的候车室了，里面还是这样取暖的。</p>
<p>暖了一会儿，我们便向火车站的大门走去。只见火车站红褐色的正门上写着站名「Beamish Waggon 1857」。哦！我们现在已经从 1825 年到 1857 年了，而我们正在 Beamish！快 Google 一下，Beamish 具体有什么介绍。哦，我一拍脑门，这里没有信号！一百多年前，他们不知道手机是什么玩意儿，也就没什么手机信号了。</p>
<p>火车站大门不远处有一间专门放置煤炭的房子，这是蒸汽时代必不可少的地方——蒸汽动火车需要靠不停的燃烧煤炭，利用沸腾的水溢出的蒸汽带动整个火车向前行驶。房子里的地面混杂着碎石和泥土，煤炭渣将地板染成了黑色。啊，这太不环保了！转念一想，我又以现代人的思维去思考过去的事情了——在这个时代，这可是世界一流的现代化的标志啊！</p>
<p>我们乘坐电车离开火车站，最终来到了一片草场。我们刚回过神，就见一匹骏马迎了过来。白色的骏马高大健壮，在我们面前展示着她矫健的身姿。忽然，它在地上打起滚来；而后又突然站了起来，用双眼直视着我们，惊得我俩屏住呼吸、不敢稍动。天呐，这方圆几里也不见有个人，这马肯定是放养的吧！这要是冲过来，我们就真的永远留在了 100 多年前了。</p>
<p>那马缓缓的向我们靠近，抬起了前蹄，发出一阵马鸣。眼看着就要挨上几蹄子了，我们都吓得闭上了双眼。瞬间的功夫，只觉一阵风扑来，却没感觉到痛。我睁开眼睛，正见那骏马突然来了个华丽的转身，向远处奔去。</p>
<p>眼前便是那爱德华时代建筑的小镇、矿村、蒸汽火车、维多利亚风格的庄园，这些画面不停的切换着。你没看错，这不是拍电视剧，是人们的日常生活！而这就是著名的Beamsih露天博物馆！讲到这里，您也许已经恍然大悟。</p>
<p>该露天博物馆位于英格兰的北部的小镇 Beamish，离 Durham（杜伦，或达勒姆） 和 Newcastle（纽卡斯尔）都很近，是开放式的自然小镇。也可以说，整个博物馆就是一个仿古露天小镇，因为这里的一切，包括建筑、人的服饰、工作方式、各种车辆甚至吃草的羊群，等都呈现了19世纪英格兰北部的生活。</p>
<p>各位亲，相信我，来到这里，时间就退到了真实的100多年前……</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>世界上有这样的一个神奇的地方，叫做百慕大三角，每架飞机、每艘轮船都会在那个地方莫名其妙地失踪。你知道吗，在英格兰的北部，也有一个百慕大，误入其中，我差点再也出不来。</p>]]>
    
    </summary>
    
      <category term="Beamish Museum" scheme="http://sophia-anyi.github.io/tags/Beamish-Museum/"/>
    
      <category term="Travel" scheme="http://sophia-anyi.github.io/tags/Travel/"/>
    
      <category term="UK" scheme="http://sophia-anyi.github.io/tags/UK/"/>
    
      <category term="微纪实" scheme="http://sophia-anyi.github.io/categories/%E5%BE%AE%E7%BA%AA%E5%AE%9E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[初遇英国]]></title>
    <link href="http://sophia-anyi.github.io/2016/07/27/micro-documentary-first-time-to-UK/"/>
    <id>http://sophia-anyi.github.io/2016/07/27/micro-documentary-first-time-to-UK/</id>
    <published>2016-07-27T12:19:02.000Z</published>
    <updated>2016-08-11T12:25:16.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我是曾身无分文、穷游英格兰、苏格兰、威尔士二十多天的女背包客。虽然我很平凡，但是却经历着不平凡的旅行故事。我走过很多的路，去过很多的城市，也见过很多的人。</p>
<a id="more"></a>
<p>两年前，一场前往不列颠的说走就走的旅行，改变了我的人生航向。从背包客到留学生，角色的转化让我能够以不同的视角，不同的方式，看到了不一样的英国。从今以后，我会陪伴微世界所有的朋友，每周向大家讲述一个我的旅行奇遇！</p>
<p>说起英国，可能会有无数个词汇从我们的脑海里蹦出来：英伦风、绅士、超长待机的女王、蒸汽机、大笨钟、BBC、福尔摩斯、哈利波特、大英博物馆、雾都还有地铁……和大多数人一样，在第一次去英国之前，这些就是英国在我脑海里的印象。</p>
<p>第一次到达位于北大西洋与北海之间，与法国隔海相望的英国，我就领略到了它独特的地理位置、悠久的历史以及英国人勇敢积极的性格。这些都成就了日不落帝国的辉煌。18世纪，工业革命在此爆发：大规模机械化的生产代替了人工劳动，大大的提高了生产力。英国人至今也为之感到自豪。他们认为工业革命打开了世界机械化的新纪元，英国成了「世界的工厂」。于是在21世纪的今天，英国很多城市依旧保持了工业革命时期的印记。</p>
<p>两年前，我背包旅行，在不到一个月的时间里，深度游览了英格兰、威尔士和苏格兰的不同城市：伦敦、巴斯、约克、牛津、斯旺西、卡迪夫、曼切斯特、爱丁堡以及最北边的因佛内斯。这里没有夏天，只有湿冷的空气、尖耸的教堂、跨越几个世纪的古堡、温馨浪漫的英式下午茶、令人记忆犹新的英式幽默、炸鱼和薯条的美食探戈，以及爱恨交织的英格兰的雨。这些与中国完全不同的体验，给我留下了深刻的印象。</p>
<p>在到达英国之前，我一直不能理解为什么英国人那么喜欢谈论天气。当我来到英国，经历过这边阴冷潮湿又多变的天气之后，才终于能够理解。英国的一天之中，你可以感受到春夏秋冬到时序更迭，也可以体验到阴晴雨雾风的变幻。早上可能是晴空万里，中午就变脸成阴转多云，下午又瞬间大雨倾盆。你甚至可以在春夏交际的时节，被突如其来的冰雹打的措手不及。英国多天气，总是给人惊喜，有时又令人忧伤，给英国的绅士淑女们带来了无数的话题。</p>
<p>作为最早开放的国家，你在英国可以吃到世界各地的美食。最受欢迎的，除了本地的炸鱼和薯条，还有意大利菜、印度菜和中国菜。除此之外，你可以在超市里买到当天从农场里采摘、生产的水果、蔬菜、肉类、奶和面包。英国人对品质对要求很高，他们不喜欢过夜的菜品。所以每到晚上，没有卖掉的菜品就会被半价处理掉；有时候实在卖不出去了，就会直接扔进垃圾桶。</p>
<p>有一天晚上，我和朋友路过超市，看到一个穿着讲究的姑娘从垃圾桶里翻出好几把蔬菜。朋友好奇地问那个姑娘是干什么工作的，为什么这样做。那个姑娘笑着的对我们说，她是英国人，公司白领，她觉得这些蔬菜都非常新鲜，扔掉怪可惜的。呃，当时我也不知说什么好。</p>
<p>在伦敦游览时，我以沙发客的身份住在了一对波兰情侣 Andrew 和 Magda 家。他们本科毕业于电影专业，现在在伦敦的一家餐馆工作：男的是厨师，女的是服务员。他们工作很辛苦，每天起早贪黑的。按照他们的说法，他们来英国是为了攒钱、学英语，然后去美国好莱坞追梦。在见面之前，我们并没有深入的交流过，却直接把钥匙交给了我。这份无条件的信任让我在惊讶之余，也能在异国他乡体会到了无比的温暖。</p>
<p>韩寒的《后会无期》当中有一句话：「你都没有看过世界，哪里来的世界观？」想想也有点道理。我们在年轻的时候或是背包远行、或是出国留学又或是出国工作，其实都是看世界的一种方式。旅行就是生命中不断创造回忆的过程。</p>
<p>于是，走着走着，我们会发现路越来越宽，风景越来越迷人，对生活的感悟越来越透彻，内心也不再浮躁。在看世界的过程中，我们感受着不同文化的碰撞，收获着友谊，也能够遇见最美的自己。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>我是曾身无分文、穷游英格兰、苏格兰、威尔士二十多天的女背包客。虽然我很平凡，但是却经历着不平凡的旅行故事。我走过很多的路，去过很多的城市，也见过很多的人。</p>]]>
    
    </summary>
    
      <category term="London" scheme="http://sophia-anyi.github.io/tags/London/"/>
    
      <category term="Travel" scheme="http://sophia-anyi.github.io/tags/Travel/"/>
    
      <category term="UK" scheme="http://sophia-anyi.github.io/tags/UK/"/>
    
      <category term="微纪实" scheme="http://sophia-anyi.github.io/categories/%E5%BE%AE%E7%BA%AA%E5%AE%9E/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
